【懸疑人性短篇】【契弟】《到底是誰殺了他？》

感謝異能故巴打絲打一直支持契弟。最近一段時間，每日返工同寫異能故，腦有啲閉塞。所以抽少少時間出一個短篇人性故。各位追異能故嘅巴打絲打放心，異能故會繼續照出，絕對唔會爛尾。以下呢一個人性故不定時出文，不過盡量一星期內完文，中間或有少甜，跪求各位唔好屌契弟出得太慢就好。

好，唔講廢話，去文。

lm

楔子

「西貢白沙灣昨日（15/9）傍晚五時發生一宗溺水意外。一名40歲關姓男子垂釣期間失足墜海，警方接報後趕抵現場，發現關男已陷入昏迷，到場救護人員立即為其急救，進行心肺復蘇。惟送往聯合醫院搶救後，關男證實不治。據消息證實，該名男死者是本港著名室內設計師關德仁。警方目前仍在釐清事發經過，暫列作意外事故處理。」

真相，就只有一個？

真相，誰能夠看得清？

第一章 口供

警署內，三名便裝警察正在寒喧，二男一女，穿背心外套的男警叫王天明，他這時咬住三文治，坐在辦公桌上看著報告；另一個勾鼻高個子，何Sir的腳擺在檯面，慵懶地打呵欠；清爽短髮女警則正坐在一旁辦公椅上，埋首翻閱報紙。

「意外.......真的是意外嗎？」女警康小離的視線停留在報紙左下方角落的報導中，指節「咯咯」敲在桌上。

「啊？你在說昨晚白沙灣那單溺斃案嗎？恐怕就是吧。每年農曆七月都這樣，你很快就會習慣了。」王天明愣了一愣，放下手上的報告問道。

「我才沒你這樣迷信。我總覺得這件事沒有我們想的簡單。死者的太太和女兒，還有死者的朋友，你說他們有可疑嗎？」

王天明打趣道：「你忘了，仲有一隻柴犬。嘿，阿離你不去當偵探實在太浪費了。」

這時候，勾鼻高個子伸一個懶腰，懶洋洋地說道：「喂，新來的。我們當差的，可不是狗仔隊，也不是福爾摩斯。別想太多，把事情複雜化。你要加班是你自己的事，不用預我的份。」

康小離蹙眉反駁道：「何Sir，我們是警察啊！」

「哈，原來你都知道啊！我們是警察，警察的職責呢…....是儘快結案，而查案的叫偵探。你說對吧，天明？」

康小離瞪住點頭附和的王天明：「天明！你不是在查這件案的資料嗎？」

「嘿嘿，我在看以前同類案件是怎樣寫報告。」他看一看手錶，續道：「仲有五個小時就放工，我家中個黃面婆還要等我開飯啊！何Sir說得對，準時完成工作，然後準時回家食飯，明日準時返工，是我們當差的職責，連神檯上的關二哥都不出聲反對呢。」

「你們－」

就在此時，一個身型均稱的中年警察步入辦公室。他短髮濃眉，白恤衫上掛住警員証，殘舊的牛仔褲搭啡色皮鞋。這個中年警官叫陳度仕，除了是一個警察，副職還是一個道士。傳聞因為陳度仕之前破過不少光怪陸離的奇案，所以有一個綽號－「道士陳」。

「陳Sir。」康小離三人不約而同說道。

「你們三個不用爭拗，一會兒錄完口供後再說也不遲。過來，先拜一拜關二哥。」陳度仕沒有理會他們，逕自走到神檯前為一臉肅殺的二哥上香。

康小離三人跟上，跟陳度仕一般點香。康小離對這個古老傳統倒不反感，迷信的天明自然更是虔誠。

至於何Sir則一邊鞠躬，一邊撇嘴喃喃自語：「二十一世紀，信一哥就夠啦，哪裡還用甚麼關二哥？」

一時間，辦公室內瀰漫檀香的氣味，輕煙緩緩往上飄。

陳度仕踱步到窗邊，經過康小離的辦公桌時，目光一度掃過那一段報導。他手指輕輕拉低百葉簾，瞇起眼凝視窗外下方，若有所思地看著。

這時，溺斃案的某一個證人正走進警署。

「真相，往往藏在迷霧之後。」陳度仕如是說。

＊＊

一小時後，偵緝辦公室內。

這裡三面素白色牆，一面墨黑色的長形單面鏡，角落擺放錄影設備，跟電影橋段沒有多大分別，只是房內沒有讓人變成雪條的冷氣。白燈照射下，狹小的空間顯得更是單調而郁悶。

此際，康小離跟王天明坐在一個女士對面，桌上擺放一杯熱烘烘的黑咖啡，霧氣徐徐上升。他們身前的長髮女士叫洪美馨，三十九歲，是男死者關德仁的妻子，平日是一個全職家庭主婦。也許因為保養得宜，身段仍然苗條，看上去也不過三十出頭。

這時候的洪美馨穿一身素黑的連衣裙，不著脂粉的臉龐略顯蒼白，像整晚都沒有睡過。她眼圈微微泛紅，相信在來之前的路上曾經哭過。她十指緊扣，掌心貼在咖啡杯上，平靜回答王天明的問題。

「洪女士，請問你跟死者關德仁平日關係怎樣？我說的是你們夫妻之間。」

洪美馨撥一撥瀏海，不假思索的回應，把自己和丈夫關德仁的事情仔細說出來。

洪美馨和關德仁結婚已十七年，是同一間大學的同學，當時關德仁大學四年班，洪美馨比他小一年。

關德仁讀室內設計，洪美馨主修會計，大學的聯誼活動中把這對風馬牛不相及的年輕男女拉在一起。認識一段短時間後，關德仁主動向洪美馨表白，兩人毫無意外的開始交往，打得火熱。不過，交往後的半年，他們遇上熱戀的情侶經常出現的意外。

兩人情到濃時，床聲「吱吱」搖晃，風光旖旎。十個月過後，小生命就出來了。

這是意外，其實也毫不意外。

他們奉女成婚，在旺角的舊唐樓租住一個單位，開始組織家庭。其時關德仁剛好大學畢業，洪美馨退學專心在家照顧女兒。

「你後悔當初無好好讀完大學嗎？」康小離好奇問道。

「後悔？.......你覺得呢？當你懷胎十月，親眼看到自己的寶貝從肚子裡出來，小手拖住你慢慢長大，你自然就會明白了。從來沒有父母會因為自己的子女而後悔的。」

關德仁當年因為要糊口養家，唯有放低室內設計師的夢想，趕忙找了一份裝修工作維持生計。最初，他是天花雜工，每日都帶住疲勞酸痛回家，晚上乘空暇時間繼續自修室內設計。有人說，貧賤夫妻百事哀，這一套可不能用在這對年輕夫婦身上。

他累了，她默默替他揉肩，貼藥膏布。

她累了，他便穿起圍裙，煮飯拖地。

一年過去，關德仁考取電工牌，工資多了，生活也終於開始好起來。

三年過去，關德仁當了判頭，帶住幾個伙計接工程。他在洪美馨的建議下，趁沙士時期，膽粗粗買下九龍灣三個單位，從舊唐樓搬出去，一間自住，兩間收租。

他們結婚的第七個年頭，關德仁開了一間小型室外設計公司，當起老闆兼設計師。憑著過去日子的人脈，有一班師傅替他接大大小小的工程，規模也愈做愈大。時來運到，關德仁無心插柳，參加了一個海外的室內設計比賽，居然得獎，一時間揚名海外，身價暴漲。

終於在去年，關德仁和洪美馨在比華利山購入第人生第二座複式別墅。誰也想不到，成為著名設計師關德仁最後會落得如斯下場。

「『我的今天，全因為背後有一位願意替自己貼藥膏布的太太。』著名室內設計師，關德仁先生。」康小離讀著關德仁兩年前的雜誌訪問，被洪美韾所說的往事所感動。

「你一定很愛你先生吧？關太太。」

洪美馨微微點頭。

「對了，事發當日，就是昨日，關先生出發前有沒有甚麼不同，或者任何微細的異樣？另外，關先生最近工作上有沒有跟人結怨？」

洪美馨沉吟半晌，苦苦思索，直至完成口供離開時，她都沉溺在過去的回想中，久久不語。

＊＊

出住呢到先

多謝巴打留名支持契弟

春巴！

輕輕一推

又逼人追多個故

留名

一年係冇可能考到電工牌
利申好似係

btw殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺

留名

出一出文

＊＊
洪美馨離開偵緝辦公室後的十分鐘，另一名證人被帶進去，由警官陳度仕親自偵訊，何Sir則負責從旁筆錄。

密封的房間內瀰漫淡淡的酒味，而這陣嗆鼻的酒氣從陳度仕身前的男人身上發出來。

這個男人叫鄭凱光，身材高大，皮膚黝黑，六四分界的黑色曲髮此時顯得蓬鬆，憔悴的臉龐兩側長滿腮鬍，標誌性的淺棕色眼眸血絲滿佈，皺巴巴的白色暗花恤衫隨意穿套在身上，衣角外露，明顯整夜沒有睡過，一副頹廢的模樣。

鄭凱光托頭，揉著太陽穴，粗手腕上的火柴頭腕錶在白燈照射下，錶面反光照人。

「鄭先生，你整夜沒睡吧？看你滿身酒氣，還是少喝為妙。」陳度仕皺一皺眉問道：「你確定自己現在的精神狀態適合錄口供嗎？如果你有需要，我可以幫你再安排時間。」

鄭凱光擺一擺手，應道：「不用了，你還是儘快開始吧。」

陳度仕點頭，示意何Sir開始進行筆錄。

鄭凱光，四十歲，跟關德仁一樣，曾是行內有名氣的室內設計師，亦是關德仁公司的前合伙人。數年前，鄭凱光把自己所持的公司股份全數售予關德仁，提早退休，醉心在攝影和藝術中，這兩年在海外舉辦個人畫展和攝影展，一個後起的藝壇新秀。

鄭凱光跟關德仁兩人識於微時，是同一大學學系的同學。唯一不同的是，鄭凱光家裡從事古董生意。憑著父蔭，他大學畢業後到德國留學，進修設計及美術。

兩個年輕人，走上不同的路，截然不同的人生。

「這就是說，你和死者關德仁在大學畢業後曾經有一段時間沒有聯繫。這我就不太明白，你最後又怎麼會跟關德仁成為合作伙伴？」

「是緣份吧。」鄭凱光拿起檯面上的黑咖啡，呷了一口，然後漫不經心地凝視咖啡杯，眉頭一皺，自顧自的說道：「很難飲。」

「我十年前.......，2007年，回來香港探親。在一次偶然機會下，我跟阿仁竟然在咖啡店裡碰頭。這是自他婚宴那一天後的再次見面。啊，當年我還是他的伴郎。言談之間，他跟我說自己快要室內設計公司，還詳細分享自己的計劃。」

「唯一的一個問題，當然，就是最大的困難，資金。」

「於是，你就放棄德國的工作，成為關德仁的合作伙伴？難道你不覺得浪費大好前途嗎？ 」

鄭凱光苦澀地乾笑一聲，無奈地應道：「外國的月亮不是特別圓，過江龍不如地頭蟲。我和阿仁從大學時期就已經認識。我可以說，他是我見過最有天份的設計師，靈感源源不絕的。作為合伙人，我相信他會成功......身為好朋友，我希望他會成功。事實和時間，印證了我的想法.......」

他神色萎靡，瞇起眼再呷一口咖啡，抓住亂髮埋首嘆氣。

「昨天還好端端的，誰又想到他竟會無法回來呢！都是我，提議甚麼釣魚的玩意。幹，坐遊艇出海不就好了嗎？」

「閻王要人三更死，不許留人至五更。這是天命，你亦無謂再自責吧。」陳度仕如同江湖術士一般說道。

「嘿。天命？阿Sir，你平時都這樣安慰其他死者的家屬朋友嗎？你不當警察，可以去廟街擺檔吧。」

陳度仕彷彿沒有聽到鄭凱光話中帶刺，直接拋出另一個問題。

「鄭先生，你是這件案件的報案人。根據資料，你是第一個發現關德仁墜海的目擊者。在場的人除你以外，還有誰？」

「美馨和阿仁的女兒翠研。我當時回到車上取魚餌，不過因為突然有電話，所以遲了回去。當我回到碼頭的時候，阿仁已經墜進海裡。我們沒有一個人懂游水，只能眼睜睜的等待警察到來。」

陳度仕微微點頭，翻閱牛皮文件夾，將其中一張照片遞到鄭凱光面前。照片中是碼頭，關德仁墜海的位置，地上放了四支啤酒空瓶。

「你們昨天喝過啤酒，對嗎？」

「嗯。」

一直作筆錄的何Sir這時擱下原子筆，恍然大悟地說道：「我可以說，死者是因為喝得醉醺醺而跌落海裡？」

鄭凱光沉吟道：「我不排除這個可能。好吧，如果你們已經問完，我想早一點回去休息。」

陳度仕站起來，遞上手說：「感謝你配合。如果日後有需要，可能還會麻煩你走一趟。如果你想起任何跟死者有關的事，請隨時聯絡我們警方。」

「好。」

語畢，鄭凱光在陳度仕和何Sir的帶領下離開這個侷促得讓人喘不氣的空間。

告別之前，何Sir的視線錯落在鄭凱光的手錶上，一臉羨慕的「喔」一聲。

他指住後者的手錶問道：「這不是Daytona Ice Blue嗎？」媽啊，這個款大概要40萬吧！」

「大約吧，是朋友送的，我一向都沒有看價錢的習慣。」鄭凱光一邊說，一邊放下捲起來的衫袖。

當鄭凱光的身影消失在陳度仕和何Sir的視線後，陳度仕漫不經心的問道：「『地通拿』？這隻錶很貴嗎？」

「貴？何止貴啊？陳Sir，這個款大概要40萬吧！果然，就像黃子華所說，戴勞力士的，從來都沒有一個是真的需要出賣勞力的人啊！呸，有錢人的玩意嘛！」

「40萬？紙紮舖四十元就有啦，買夠一打還有折的，你甚麼時候想要就跟我說好了。」陳度仕沒好氣地搖頭說道。

是的，時間和手錶有一個共通點，兩者都是有錢人的玩意，沒有例外。

沬沬來留名啦
點解好似冇咩人嘅，係唔係沬沬遲入咗所以咁

留個名先

留名支持

幫手推一推

有少少事 今晚出一段仔（完呢章）
契弟聽日一定補數

＊＊

偵緝辦公室內。

「關翠妍小姐，抱歉我問得比較直接，你覺得你爸爸墜海是意外嗎？」王天明問道。

他的目光不經意掃過關翠妍脹卜卜的胸脯上，然後又瞥身旁正在筆錄的康小離身上，不禁「吱」的笑了一聲。

雪山叉燒包和港式小籠包。現在的女生發育真好，王天明暗忖。

關翠妍是關德仁的獨生女，18歲，就讀港島區女子名校。她五官標緻，細密的天然卷曲睫毛，大雙睛，鼻樑高高的像極她的母親。她此時略施薄粉，臉帶倦容，穿白色連穿雪紡裙，把應有的青春活力添上幾分成熟的味道。

她是這件案件的第三證人。

「我不知道。當我在附近洗手間出來便聽到媽媽和鄭叔叔的叫喊聲........到我跑到碼頭的時候，爸爸已經失去意識，沒有掙扎。我當時慌得腦袋一片空白，然後聽到警笛的聲音，你們就來了。」

「所以，你是當時在場最後一個到達碼頭的？」

「嗯。」

王天明點頭，再問下去。

「就你所知，關德仁先生生前有沒有跟人結怨，或者財務出現問題，例如欠債？」

「財務問題？我想不會吧。我們家裡從來都不缺錢，至少在我小學之後........我好像就沒聽過他們要為錢煩惱。至於跟人結怨........最近就只有一個人。」關翠妍若有所思，忽然失聲問道：「警察先生，難道你覺得我Daddy這次並不是意外？」

「 一般來說，如果沒有甚麼疑點，我們很快便會結案。」王天明隨意應道。

這時候， 一直做筆錄的康小離突然搶話。

「等等，關小姐你剛才提到，有一個人跟你父親，死者關德仁先生結怨。這個人是誰？跟死者有甚麼關係？」

關翠妍神色黯然，沉吟半晌，然後吐出一個人名。

「John，戴九郎。John哥哥曾經是Daddy的學生，一個肩上有狼紋身的男人.......」

「啪」的一聲，原子筆從康小離手中掉在地上，聲音在密封的房間迴蕩。

康小離一臉詫異，逕自重覆關翠妍提到的名字........

「戴九郎，狼紋身……?」

第一章完。

犬郎？

另一個世界

睇到啊離個名熟口熟面仲諗緊係邊個 一講ipad就諗番起

＊＊

真相背後.01

雨要下不下，天空一片灰濛濛，空氣像凝固一般似的，沉鬱而抑遏。寬闊馬路上偶有幾輛車迎面而過，可是，一層牢固的鐵皮，把引擎咆哮和排氣管呼嘯隔絕。

寧靜。

從車前的擋風玻璃看出去，這條路宛若無限延伸的長廊，看不到沒有盡頭，使人心寒。遠方是翠綠的山巒，隱約可見長廊之後，是一條又一條曲曲折折的彎路，縱橫交錯，看上去像沒有回頭的分岔口。

私家車的另一邊看出去，是一片白茫茫的大海，醒目的白色遊艇泊在岸邊。

那是他們的目的地，一個再也回不去的目的地。

「沙........沙….....下一届特首選舉下星期就舉行，三位入閘的候選人今日分別落區向市民。Regina，你覺得哪個候選人最大機會成為下任特首呢？」

「關我事嗎？現在我有份嗎？我重申，如果我是特首.....沙........我一定重視民意，出辣招打擊樓市。」

「咳咳。Regina，以你從政多年的經驗，聽眾朋友都想知道你認為誰才實至名歸呢？」

「咔」的一聲，關德仁微微皺眉，一手關掉車上的收音機，視線沒有離開擋風玻璃，另一手仍然穩穩的握住軚盤。

「真掃興。」

「嘿，對啊。誰做特首有分別？嘿。」坐在副駕駛座的鄭凱光訕笑道。

鄭凱光說罷，然後攪低車窗，悠悠的點起一根煙，深深吸了一口，對準車窗外面噴出去，輕煙頓時扯到後方，迎面而來的風把他的整齊的曲髮吹散。

「阿仁，我忽然想起我們當年第一次到西貢郊遊。是十七還是十八年前？」他手擺在窗邊，彈一彈煙灰問道。

這時候，坐在後座的洪美馨應道：「十八年前。」

關德仁瞥了倒後鏡一眼，笑道：「當年我跟你剛剛認識，還未拍拖呢。想來已經十八年。不過，那一次不算郊遊吧。光，無記錯，那一次你好像是偷你爸的寶馬來遊車河。」

「呸，還好說。你兩個當年把我當作司機使。幹，還害我被老頭罵得狗血淋頭。」

「喂，我們可沒叫你把他老人家的愛車撞廢，對吧？」關德仁隨口應道。

一邊插住耳筒聽歌，一邊聽他們對話的關翠妍古怪地笑道：「光叔，你的駕駛技術原來這樣不濟啊，還是Daddy好。」

鄭凱光苦澀一笑：「........你老爸這副駕駛技術還不是我教他的？」

「哈哈哈哈。」

四人不約而同看向倒後鏡，目光交接而笑，車廂內一時間充滿歡樂。

＊＊

第二章 狼紋身

意故後的第三天早上，烏雲密佈的天空終於滴出水，雨點偶爾打在窗外的冷氣機槽上。

「咚咚，咚咚。」

清脆的響聲打破警署內的沉寂和郁悶。

王天明啃一口餐蛋治，扭開電視。電視正播放新聞報導，畫面中是一個樣子娟秀的女主播，聲音很好聽。

「熱帶風暴洛克今晨已穿過巴士海峽。由於洛克移動速度緩慢，其移動路徑仍然存在很大變數。請留意天文台最新消息........下一則新聞..........」

「喔，要打風啊？這個洛克大概是本年最後一個颱風吧。阿離，你還在看閉路電視片段？閉路電視都壞了，剩下的片段相信都沒甚值得看呢！」王天明笑道。

康小離隨意「唔」了一聲，繼續埋首在手提電腦前，瞇起眼盯住畫面，默默不語。

「新來的，我早就說嘛，這是一樁意外。意外意外，意料之外啊。」何sir此時翻開報紙，翹起二郎腿打趣道。

同一時間，警署另一間辦公室內。

這時，陳度仕正襟坐在椅上，目光越過對面馬紀雄總督察的髮線上移的頭，停留在玻璃窗的雨點上。

「下雨了。」他漫不經心的自語。

「下雨？」馬紀雄扭頭一瞥，沒好氣地說道：「道士陳，你究竟有無留心聽我的話？」

「有的。大Sir你剛才說到......呃，一時走神就忘記了，哈哈！」

馬紀雄不耐煩地吆喝道：「我—說，儘快將關德仁的意外結案！」

「哦哦。」陳度仕不識趣的搔濃密的頭髮，滿不在乎地撇嘴道。

「唉，道士陳。老實說，我跟你同期的。你知道上頭為甚麼升我，而不擢升你這個破案率奇高的警探嗎？」

「大概是我長得比較英俊，對嗎？又或者是紀雄你這個長相太可憐，被上頭同情了？」

馬紀雄聞言，下意識摸一摸稀疏的頭髮，頓時被氣得滿臉通紅，宛若一個吹漲了的紅色氣球。

「不！不關頭髮事！是因為你不識時務。鄭凱光是出名的畫家同攝影家，那些古古怪怪的畫作，隨手一幅都過百萬，連我們一哥都有收藏他的作品啊。被你這樣一拖，要是被傳媒鬧出甚麼醜聞，畫就變得一文不值。後果你覺得自己擔當得起嗎？」

「我沒說關你的頭髮事。」陳度仕應道：「是的，我不識時務。不過我識問米、茅山、打齋破地獄都懂。有名你叫，道士陳。」

「你！Get Out！我兩日內要見到這件案的報告放在檯頭。別怪我不提醒你，水塘還欠幾個人守，你和你的伙記一齊去就剛好了。」

陳度仕聳聳肩，「哦」了一聲便站起來，轉身進去。離開辦公室前，他握住門把，忽然停下動作，收起嬉皮笑臉的表情，平靜地撂下一句話。

「學道跟當差一樣，只行公義之事。警察應該為社會公義，道士替冤魂沉冤得雪，得以瞑目。而我是一個警察，同時也是道士.......這是我的底線，所以這件案我查定了。」

＊＊

下午兩點正，陳度仕和康小離兩人並肩而行，來到偵緝辦公室外。

「陳Sir，裡面的人......這一次，就這一次交由我親自盤問，你可以負責筆錄嗎？」

陳度仕微微一怔，好奇地打量神色凝重的康小離，問道：「原因呢？」

「裡面這個人是我的舊......朋友。」

「喔？舊朋友。」陳度仕饒有趣味的一笑，刻意把『舊朋友』這幾個音節拉長。「這不合規矩，你難道不知道要事先申報嗎？不過，我一定最討厭麻煩規矩。我可以相信你能夠公正地判斷這件案嗎？」

「如果這不是意外.......如果他是犯人，我一定秉公辦理，絕對不會侚私。」康小離吸一口氣，直視陳度仕應道。

陳度仕摸一摸下巴的鬍渣，點頭說道：「咳咳，剛才的午餐太熱氣，喉嚨都不對勁。新來的，接下來就由你來問吧。」

如是者，他們兩人走進房間裡，找了個位坐下來。

此際，坐在他們對面的是一個皮膚黝黑，約五呎九吋的年輕男人。短直髮髮，整齊的一字眉，輪廓深如刀削，單眼皮並未顯得他的眼眸特別細，反倒添上幾分冷酷的味道。他穿白色純色T－Shirt搭剪裁合身的牛仔褸，牛仔褲，球鞋，紮實的上臂有一個吸引注意力的狼紋身。

是一隻四蹄踏在石山上的狼，栩栩如生，朝天上的圓月狼嚎。

這個男人正是關翠妍所言，父親的學生－戴九郎。

有睇架我

說好了的文

承上文......

「阿離？」

阿離點頭，平靜說道：「很久不見，戴先生。這次請你來警署協助調查。你不一定要說，但你所就的將會成為呈堂證供。如果你清楚，我們就開始了。」

「嗯。」

接下來的時間，康小離問及戴九郎一些基本資料......一些她本來就知道的背景資料。

戴九郎把該說的都說出來；康小離把該問的都問出來。

戴九郎，二十六歲，IVE 畢業，修讀室內設計。中學年代是一個不學無術的屋村流氓，跟大哥胡混，打架煙酒樣樣齊。因為一個人，他中學畢業後竟然認真讀起室內設計。

然而，二十二歲畢業時因為在酒吧鬧事，因傷人罪被判進監獄三個月，前途幾乎盡毀。當然，這是另一段往事好了。

無論如何，戴九郎這個名字在設計業界可算是無人不曉，當中有大部份原因是因為他的老師，關德仁。

「你曾經在死者關德仁的室內設計公司擔任助手，對嗎？」

「我是他的學生。當日從懲教所出來，想著找一份設計工作，可是........你都知道一日是監躉，一世都是監躉，無人會願意請一個犯過襲擊的人到自己公司。」

「除了一個人—關德仁，我的老師。當他看過我畫的平面圖後，二話不說便請我了。」

「他請你做他的助手？」

戴九郎眼波流轉著懷緬之色，搖願續道：「最初是裝天花的雜工，跟師傅學裝修，抹灰油油的，駁水電的，甚至是裝傢俬，甚麼都做過。捱過一年後，我才開始到上環的工作室參與設計項目。外面的人都說我是他的助手。不過，我算是他唯一一個學生吧。」

康小離聽到戴九郎平淡的說出往事，臉蛋微微蒼白，可是瞬間便回復正常。

「但你半年前自立門戶，在銅鑼灣開了一間室內設計公司。難道是因為和死者鬧翻？」

「老師並不信我可以獨當一面，總是雞蛋裡挑骨頭。明明一份不錯的設計放在他眼裡就像廢紙，說撕便撕。這就像你拼命考到九十分，但你爸媽還是不滿意，因為你不是他們想像的『滿分』。」

「在他心目中，就只有滿分和零分，從來都沒有中間。」

這時，一直托住頭做筆錄的陳度仕忽然湊前，凝視戴九郎雙眼，彷彿要把他看過通透。

他沉下聲線問道：「當你見到死者關德仁撕爛你的設計圖時，你有甚麼感受？」

「憤怒？不甘？」

「我—」戴九郎嚥一口口水，一時語塞。

陳度仕沒有因為戴九郎的遲疑而放鬆下來，反而湊的更前，臉龐與後者只有幾公分之距，步步進逼。

隨著陳度仕的問題，氣氛一時間變得緊繃，劇烈如鹿撞的心跳聲怦怦響過不停，呼吸變得紊亂。

呼......嗄.......呼......嗄。

「你—想—殺—死—他。你想過殺死關德仁以洩心頭之恨，對吧？」

戴九郎聞言，登時激動得拍案咆哮：「無！我連想都沒有想過！我的確很不甘心，但我絕對不會殺死自己的老師，絕對不會！」

陳度仕見狀退回去，慣性的聳聳肩，擺手說道：「年輕人，不用緊張嘛。阿Sir不過隨口問問而已。好了，事發當日，即是本月9月18日5點，你當時在哪裡，跟誰在一起？」

「我自己一個。」

「那麼，戴生你當時在哪呢？」

「我.......。」戴九郎才說到嘴邊，卻又停下來，撇過頭，不吭一聲。

這時候，康小離忽然向陳度仕提出，讓自己跟戴九郎好好談一下。她沒想到，上司陳度仕只是愣了一愣，便爽快地答應她的要求。

「明天你把口供放到我檯頭吧。我跟天明會出去一趟，戌時之前都不會回來。你自己看著辦就好。明日，我便會用自己的方法知道真相。」他篤定地說道。

當陳度仕離開後，辦公室內剩下康小離和戴九郎兩人對坐，相視無言。

戴九郎從褲袋掏出一包煙，抽了一支叼在嘴邊。他瞥看天花板上的煙霧偵測器，然後見康小離沒有阻止，便逕自點起來，深深吸了一口。

康小離關掉錄影設備，正色問道：「戴九郎，你當時到底在哪？老實告訴得。」

「你知道了？阿離，還都老樣子，你還是不懂說謊。」戴九郎應道。

「你當日果然到過碼頭。」康小離從褸袋掏出一張照片，續道：「這個鐵騎士是你，對嗎？除了得以外，這張照片還未有人知道。」

「是我。」戴九郎視線落在檯面照片上，坦白直認。

照片是康小離早上從閉路電視的畫面拍下來，上面是碼頭對開的馬路，一個身穿黑色上衣的鐵騎士背影。康小離忐忑半天，一直希望自己認錯人，這個人不是戴九郎，而這件事跟他沒有半點關係。

可是，她的希望落空了。

「不過，我並沒有殺人。」

「那你去碼頭到底做甚麼？！」

戴九郎吸一口煙，沒有答腔。他手中的煙蒂愈燒愈短，火光「啪啦啪啦」地燃燒。直至最後，他把把煙頭捻熄，丟進半滿的咖啡杯中。

「我問你一句，你相信我無殺人嗎？」
康小離握緊拳頭，杏目凝視在杯中打轉，在水面飄浮不停的煙頭。

良久她終於抬起頭.......

＊＊

三小時後，西貢清水灣道。

不知是因為快要天黑，還是颱風前夕，天空一片昏暗，下著毛毛細雨。一部白色寶馬M3停泊在迴旋處前方的路邊。雨水打濕私家車上的擋風玻璃，留下一串串晶瑩的水珠，瞬間被無情的水撥「唰唰」揮走。

此際，戴九郎呷一口連鎖店外賣的冰咖啡，不發一言。

康小離坐在副駕駛座，從倒後鏡瞥看後方的迴旋處，漫不經心的把玩掛在倒後鏡的日式花紋平安符－「交通安全御守」。

「你怎麼帶我來這裡？這個巴士站就是你所說的不在場證明嗎？不要跟我賣關子，不然我會拉你回去。」她問道。

「嗯，無錯。後面的迴旋處就是我的不在場證明。你之前說過，警察接到報案是5點50分，而你看到閉路電視畫面沒有確實時間，對吧？」

「所以？」

「我要說的是，當日5點42分，我就在現在這個位置。」

有無巴打絲打晌度？

新讀者 LM:-)

新讀者 LM

雙數絲打

好睇LM

LMLM

熊絲打

永恆絲打

陰陽巴

今晚呢邊無文 異能故出咗

聽日呢邊都會有文，有追文嘅巴打絲打不妨留個名討論，等契弟知道仲有人睇

Hi 路飛巴 long time no see!
正評左
不過近依兩個月都勁忙勁攰
所以無蒲頭
唔知你仲記唔記得我呢
加油呀 我好快會追番!

大師巴打

震波絲
契弟都忙到爆 之前異能故喺咪你話想做武器匠？

Push Push!Work it out! Don't stop hey! Work it out!

出文！

「4:52?比警方接案還要早8分鐘？」康小離自語。

「不，絕對不只8分鐘，還有行車時間。由白沙灣碼頭出發，沒10分鐘到達我們身處的位置吧？」

「你怎麼會這樣記得準確時間？」

「你有伙計當時問過我。落車，跟我來，我帶你看你想要的證據。」戴九郎說道。

事發當日五時許，戴九郎騎上電單車離開白沙灣碼頭，沿著山路一直駛到大埔仔村對開的迴旋處。

就在這時，一直在戴九郎前面的白色開蓬寶時捷忽然失控似的，像一頭蠻牛一般在公路上亂衝，幾乎收掣不及，險些撞上迴旋處的石壆，險象環生。

最後，寶時捷在最後一個神龍擺尾，刺耳的剎車聲響起。寶時捷的車頭貼住迴旋處停下，在路面留下長長的胎痕。

從中學時代已經是老好人的戴九郎，這次也沒有例外。他見狀趕忙把車泊到一旁，上前看過究竟。

戴九郎見私家車的引擎冒出陣陣熱霧，顯然機件高熱或者被弄壞了。所幸的是，裡面的人倒是無穿無爛，只是臉青唇白而已。

車上只有一位女司機，照戴九郎所形容，她是一個肉感型的長髮美女，穿V領開胸背心搭熱褲，豐滿驕人的上圍宛如天然防撞氣墊，就是撞車也不怕的那一種。

這個女的因為擋風玻璃前有昆蟲飛過，所以被嚇得六神無主，不知所措，才導致最後這個情況。

當然，戴九郎輕描淡寫，沒有坦白這位美女當時彎腰俯身露出深不見底得溝線，挽住他的手臂求助，軟綿綿的西半球曾經在他的手臂上磨來磨去。

這是型男的福利。

戴九郎更沒有說出他當時如何回應這個主動的美女，免得康小離誤會。

「有些東西不用太大，像屋一樣，夠用阿住就好了。」他當時瞄了一抖一抖的白皙肉團，如是說道。

「呵，又會這樣湊巧啊？」康小離若有所指的冷笑，續道：「長髮美女。你肯定因為知道人家胸大，才主動幫忙啦！原來不是鐵騎士，是『星球大戰』的白武士呢！」

「白痴。你知道我一向喜歡細.......咳，總之我當日幫過那個女人找拖車師傅還順道報警。當時，騎警抵達現場落簿時，曾經還問過我時間，所以我才會記得。」

康小離半信半疑的走回車上，拿起電話自言自語。戴九郎則在車外點起煙，看著漫天而下的雨絲，逕自抽起來。

如果戴九郎沒有說謊，交通警落簿時是16:52，計上戴九郎報警後至交通警到達現場的時間，那麼...........這就代表戴九郎在16:40就已經出現在這個位置！想到這裡，康小離立刻在電話中打開Google Map，翻查白沙灣碼頭與他們這裡的所需行車時間－11分鐘。

把時間再推前，戴九郎在16:30已經從白沙灣碼頭出發，跟鄭凱光報案的時間距離足足有半小時.......

現在只要確定戴九郎的話，就可以證明與他無關！

康小離沒有理會回到車上的戴九郎，撥出一個電話。在她等待電話接通的時候，半天沒有東西下肚小腹咕嚕咕嚕的作響。戴九郎見狀，搖搖頭，開車向西貢市中心的方向行駛。

「喂喂。」

「小離？」

「無錯是我。想拜託你一件事，麻煩幫我查一下你部門有沒有一個紀錄......唔，是三日前，15/9下午四點五十二分。」康小離對著電話另一端的同事問道。

「喔？等一等......」過了半分鐘，同事終於確定：「有啊，大埔仔村對開的迴旋處，對嗎？不過負責記錄的伙計今日就放假。就是循例落簿而已，你有甚麼急事嗎？」

「真的有？這就好喇！」康小離喜出望外，瞅向身旁的戴九郎，卻見後者一副「我早就說過了」的模樣。她尷尬地乾咳兩聲，問道：「有司機電話？我有一單案要找這個司機。」

「好的。」

如是者，數分鐘後，康小離照著同事給的號碼撥出一通電話。由於開住擴音器，沒有抑揚頓挫接駁鈴聲在車廂內迴響著。

「嘟嘟......嘟嘟......」

「嘟嘟......嘟嘟......」

「聽電話啊，大波妹。電話卡在乳溝找不到嗎？」

不知怎地，等待電話接通的時候，她忽然有一剎覺得自己像向二奶宣示主權的女人似的，再看若無其事的戴九郎一眼，臉蛋一抹緋紅，撇過頭凝望窗外的雨景。

終於，在康小離的手抬得開始發麻時，電話終於接通。電話另一邊的是一把酥麻的年輕女聲。

「Hello？找誰喔？」

「是賈波波，賈小姐？」康小離挑眉說道：「這邊是警局來電，我姓康，新界東CID探員。我想問關於三日前你的坐駕拋錨的事。」

「警察找我？」年輕女聲愣了一愣，問道：「是甚麼事？人家很忙唷。不過人家知道的，都會Try My Breast 答你的，Madam。」

「咳，我想問一下，當日你在大埔仔村，是你報警還是有其他人報警？」

「哎，當時有一個高大猛男幫我報警呢。沒辦法，誰叫人家身材好嘛，美女不大便，而身材好的不用自己報警。」

康小離聞言，嘴角微微抽搐。她努力按下殺人

「賈小姐，你記得幫你報警的男人的樣子，或者有沒有甚麼明顯的特徵？」

「唔......是表膚黝黑，很酷的男人。他整個過程只是偷偷瞄過我的奶奶兩次呢！」

話音一落，寶馬在燈位處猛地急剎，這次到戴九郎嘴角微微抽搐。

「兩－次－嗎？好，我會記下的。」康小離臉容僵硬，一字一頓地說道。

「至於特徵嗎？吖吖！我記得了.......他很粗的，而且熱燙燙的。」

「啊？很－粗－嗎？熱－燙－燙嗎？」康小離高八度的重覆道。

聽到這裡，戴九郎臉龐徹底扭曲，一滴冷汗沿前額滑下，懸在鼻尖上。這時候，他如坐針氈，挺直腰板，牢牢緊握軚盤。

「對啊，他的手臂很粗，而且臂上有一個紋身。」

康小離正色傾聽，視線落在戴九郎手臂的紋身上。她知道這是一個重要的證據，證明戴九郎不是殺人兇手。

「紋身？你有印象......那個紋身是甚麼圖案嗎？」

「嗯嗯，一隻栩栩如生的狼，一個狼紋身。」電話那一邊的賈波波回憶道。

狼紋身！戴九郎果然沒有說謊，他跟關德仁的死沒有關係！

既然如意，那麼到底是誰？！

＊＊＊＊

熱燙燙

震波絲打 你同墳巴喺契弟出文到宜家
追得最耐嘅巴打絲打

仲有幾個 好滾動

利申：今晚像多咗 威士忌都見底鳥

賓周絲打

嗚呀

希望雙數絲打可以睇吓契弟嘅異能故
其實喺多元世畀

康小離同九郎（犬郎）其實晌另一個世界出現過

陰陽巴自從追故之後喺經常出現嘅一個

感激

夢夢入黎啦

守夢絲

有無睇契弟回覆

睇到了, 仲唔快啲

唔係我啦應該
你話會擺我係人性故
所以我都冇再提要入異能嗰邊
不過有我份又唔怕做呀
都幾型呀做武器匠

賈波波
放心
地獄系列第二季你會出現
Btw,聽日呢邊出文

樓主加油

出文

＊＊＊＊

雨愈下愈大，淅瀝淅瀝的打在車頂上。車廂內的兩人不發一言，一個輕微俯身，專心駕車，另一個則托著頭看車窗外朦朧的雨景。

擋風玻璃上的黑色水撥「咔嚓咔嚓」左右擺動，節奏單調的聲音使這個尷尬的氛圍顯得更是曖昧。

控制板上的電子鐘跳動，一分一分過去。直至車停在某個燈位前，康小離和戴九郎終於打開話匣子。
「你最近過得好嗎？」

「你最近還好嗎？」

他們不約而同問出同一句話，然後「嗯」了一聲，再次回到靜默中。

戴九郎見康小離如坐針氈的模樣乾咳兩下，扭開車上的收音機，試圖緩和氣氛。

此際，電台節目正在播放特首的訪談節目，這次邀請了參選人，律政司司長羅育仁，還是千遍一律的強調無趣的政綱。

「香港需要改變，營造一個更和諧穩定的社會環境。」羅育仁沉穩有力的聲音從喇叭傳出來，不愧從政多年的政客，一字一句都流露出官腔味。

「改變嗎？」戴九郎輕敲軚盤，漫不經心地自語。

過了一會，戴九郎把車駛到西貢市中心，泊在路邊。沉溺在回憶中的康小離亦終於回過神來。

「落車吧。」

戴九郎下車打開雨傘，替一臉茫然的康小離拉開車門，木訥的說道。

「落車？」康小離看一看四周：「我們現在去哪？」

「六點了，是時候食晚飯。」戴九郎沒好氣的說：「你應該連午餐都還未吃吧？你的肚皮『咕咕』響過不停，你以為自己是樂器嗎？還是老樣子，連吃飯這種小事都要人提。」

康小離摸一摸肚子，才想起自己整天半點東西進肚，一臉莞薾。是的，別說午餐，整日埋首在關德仁的案件中，自己連早餐都忘記。想到這裡，康小離肚子又開始打鼓了。

「我順便帶你去一個地方。你就當吃頓飯，聚舊就好。」

「嗯。」

二十分鐘後，西餐廳內。

康小離坐在餐廳內角落，好奇地打量四周。

這間餐廳在海鮮坊附近，門外擺放了幾張高腳圓檯。室內燈光昏暗柔和，頭上掛了幾把銅色大吊扇，緩慢的轉動，開放式的長形廚房和吧檯相連，十分簡潔。在餐廳的不同位置都擺滿復古的裝飾和擺設。也許因為這裡所有東西的位置經過精心設計，使整間餐廳看起來充滿空間感。

她頭頂的牆上，掛著一幅甚麼都沒有的水松木記事板，旁邊貼了一張世界地圖。

「這裡還不錯嘛。」康小離暗忖，視線錯落在不遠處的戴九郎身上。

戴九郎倚在吧檯旁跟一對像店主的年輕外國夫婦寒暄，後者正在烹調美食，金髮的丈夫正在煎牛扒，妻子則在準備伴碟，百里香和牛扒的白氣在空氣中瀰漫，淡淡的傳進康小離的鼻腔。

康小離雖然聽不到他們三人對話的內容，可是當她看到昔日連二十六個英文字母都搞不清的戴九郎此時居然說出一口流利的英語，不禁難以置信。

他改變了，在這六年中。

過了一會後，戴九郎捧住兩碟前菜，在康小離對面坐下來。

「來，試一下味道如何，這個柚子醬是自家製的。」戴九郎說道。

「看來你跟這裡的老闆很熟稔呢。」康小離不客氣地吃了一口沙津菜，一臉意外：「唔，這個醬汁好味啊！」

「這裡的老闆嗎？這間餐廳是我去年設計的，是老師給的的功課。不過，『你跟這裡的老闆很熟稔』這句話倒要糾正一下，這間餐廳我有份的。」

康小離聞言大吃一驚，連聲恭喜。當她平復情緒後，淡笑道：「九郎，你變了。我可想不到你最後真的當了設計師。喔，還是餐廳老闆呢！你以前嘛，連英文字母有幾多個都數不到，剛才聽到你的英文很厲害吧！」

「是嗎？在『裡面』那半年閒著無事幹，不知不覺便學起來。不過，現在我的一切都是老師給我的......可怕他已經不在。」戴九郎當說到自己的恩師關德仁，神色黯然。

「對了，我看了半天還不怎習慣你這頭短髮。你倒是沒有變，最後讓你考成警察，我記得當差這是你最大的夢想。」

「嗯嗯。」康小離甜甜一笑。

如是者，這頓飯在和諧的氣氛下度過。

就在甜品送到桌上的時候，戴九郎忽然正色，沉下聲線，向康小離問出一個問題。

「坦白說，你覺得老師的死是意外嗎？」

「唔......如果再查不到任何可疑的地方，沒有懸念，這單案會以意外作結。你覺得關德仁的死有問題？」

戴九郎沉吟半晌，晃動檯上的高腳酒杯，眉頭皺成川字型。

「我也不知道。可是，在我離開他的工作室之前.......大概是一年前起，老師的行為開始有點奇怪，有時候神經兮兮的，脾氣愈來愈壞，整天愁眉深鎖。」

「所以，你認為關德仁的死並不像表面般簡單？」

「我只想知道真相。若然可以的話，我想跟你一起調查，親手找出老師的死因.......沒有關德仁，就沒有現在你看到的戴九郎。」

康小離為難地應道：「九郎，你應該知道這不合規矩，對吧？雖然直覺告訴我，這並不是一樁純粹的意外。」

「我熟悉老師的習性，說不定能夠幫得上忙。」

康小離遲疑，凝視戴九郎堅定的雙眸，最後還是妥協下來。

「明天中午，我打算去死者的家一趟，就看一下有沒有線索。如果最後都沒有發現，恐怕這件案便要Close File了。」

「多謝。」戴九郎點頭。

明日待續......

神又幫推一下

其實我係嚟留名，加油!!

幫推

Pish

出文再覆

第三章 遺囑

翌日早上，警署內。

這一天，辦公室內更是冷清。身為宗教狂熱份子的王天明和上司陳度仕不在，只剩下康小離和何Sir兩人而已。

康小離一邊看著關德仁、洪美馨、關翠妍和鄭凱光四個人的照片和資料，卻找不到半點疑點。一切看起來，都是一宗意外。

現場還有一個人曾經存在.......自己的前男友，戴九郎。可是，經過昨天下午後，戴九郎已經沒有嫌疑。

當想到這裡，康小離赫然發現一個問題......一個昨天到最後都沒有搞清的重要問題。

「唔......那他為甚麼會出現在案發地點？九郎當時找關德仁究竟幹甚麼？」

戴九郎為甚麼會出現在那裡？

他跟死者關德仁之間到底曾經談過甚麼，中間發生過甚麼事呢？

從洪美馨、關翠妍和鄭凱光三個人的口供之中，都沒有戴九郎的出現。這就是說，戴九郎跟關德仁會面的時間相當短，而這段時間，同行的三人正好不在死者身邊。

真相到底是甚麼？

不會的......康小離搖頭，說服自己。她決定下午見到戴九郎時，一定要把這個問題搞清楚。

就在康小離苦惱的時候，不遠處的何Sir突然發話，把她的思緒從謎團中拉回來。

「喂，你要吃早餐嗎？來來來，我請客。你隨便叫，今日就別跟我慳，要鮑參翅肚都無問題。」他緊握手中鐘錶雜誌，兩眼發光的笑道。

「鮑參翅肚？何Sir，你發達啊？」

「哈哈哈，差不多吧。」

「你該不會貪污吧？何Sir，你放心，我一定會舉報你的。」

何Sir不悅地應道：「媽的，誰敢貪污啊！你知道昨晚是星期幾嗎？」

「星期三？」康小離瞄了檯面的手繪狼圖案月曆一眼。

「無錯嘛！就是星期三，幸運星期三！知道一條完美的六串一遇上終極黑馬等於甚麼嗎？」

沒有等康小離回答，何Sir便激動地狂笑：「哈哈哈，是一隻『火柴頭』啊！這些你不會懂了。來，快點叫外賣！」

康小離瞥看因為贏馬而滿臉興奮的何Sir，再拉開抽屜，拿起一隻鐵達時舊款女裝皮錶，錶帶的外皮都掉得七七八八，不禁苦笑。

的確，甚麼勞力士、AP、Paneri的，康小離絕對一竅不通。她把手錶湊到耳邊，閉起眼，仔細傾聽秒針轉動的聲音。

「噠噠、噠噠。」

「噠噠、噠噠.........」

「你今日生日，我經過買了一隻手錶。是便宜貨來的，值不了幾個錢的。」他當時尷尬的搔一搔腦袋，從背後掏出一隻淺色皮帶的女裝手錶，不懂情趣地塞到她的手上。

「嘻，多謝。手錶呢，只要指針能夠繼續轉動，不快一秒，也沒慢一秒，夠用就好啦。」她爽快地戴上手錶，珍而重之。

雖然沒有史詩式的天長地久，但手錶一戴便戴了七年。

＊＊
同日，下午兩點三十分，尖沙咀胡氏律師樓內。

這時，康小離和戴九郎並肩而坐。他們對面坐著一個上了年紀的律師。本來，康小離相約戴九郎到死者關德仁的住所查訪。可是在他們出發之前，戴九郎忽然接到一個意外的來電。

這通電話來自一間律師樓，內容關於關德仁的遺囑，說是讓戴九郎盡快抽時間到律師樓走一趟。如是者，他們現在便身在這間冷氣房中，了解這究竟甚麼一回事。

「John.....這個場合還是叫你戴先生吧。這次請你過來主要是辦一些手續，內容涉及關德仁先生的遺產......」胡律師不經意的看向康小離，對戴九郎問道。

康小離愣一愣，想要站起來到外面，卻被戴九郎阻止下來。

「不用了，你照直說就好。阿離是負責老師這單案的警員。老師的遺囑或者是查出真相的線索。不過，老師的遺囑關我甚麼事？你應該找他的家人，而不是我吧。再者，老師的死還在調查中，這不妥吧。」

胡律師解開頸喉鈕，嘆一口氣，拿起封上紅色漆章的牛皮文件，徐徐應道：「如果可以，我都不願處理這份文件。畢竟，這證明阿關已經離開人世。至於這份遺囑嘛，按訂立人關德仁先生意思，只要要證實死亡，就可以即時辦理。」

從胡律師的口肳聽上去，他跟關德仁是老朋友。後來從戴九郎口中得知，胡律師是關德仁已相識多年，而公司的法律文件亦由他一手包辦，是一位盡責稱職的法律顧問。

胡律師從筆筒中翻出一柄開信刀，再說下去。

「如果你已經準備好，那麼我們就盡快開始了。」

戴九郎似懂非懂的點頭。

數分鐘過去後，胡律師宣讀關德仁的遺囑，戴九郎在一頭霧水的情況下簽名，完成手續。

「所以，依照阿關的遺願，他的工作室由這刻開始交到你名下，由你繼續運作，並擁有最終決定權。唉，這個時候，我都不知道該恭喜你，還是叫你節哀順變好呢。」

戴九郎一臉矛盾地說道：「這其中不會搞錯了甚麼吧？老師跟你熟稔，應該跟你說過，我之前和他鬧不和，照道理都.......」

「天知道呢。John，阿關一直在背後讚你是搞設計的料。對他來說，老師和學生之間就像父子。俗語說，無仇就不成父子，對嗎？」

康小離見戴九郎眼圈泛紅，放在大腿上的雙手微微顫抖。三人無言，辦公室內一時間沉默下來。

半晌後，戴九郎平復心情，霍然想起一個問題。

「等一等，我可沒有老師的工作室鎖匙。」

「唔.....你沒有嗎？」胡律師看到戴九郎搖頭，摸著下巴思索道：「這就奇怪了，阿關大半年前訂遺囑時，也沒有留下鎖匙。」

康小離問：「鎖匙？他公司有其他員工，那麼員工應該有後備的，不是嗎？」

「沒有。」戴九郎篤定地說道。

「老師多年來有一個習慣，只有他才擁有進入工作室和他自己的辦公室鎖匙。或者，這因為怕被同行偷設計圖吧。沒有人知道有沒有後備匙，反正老師多年來每一日都是最早回到工作室，也是最晚離開的人。我曾經有一次老師發高燒入醫院，大家還站在門外摸門釘，等了好半天。所以，我肯定其他員工不會有鎖匙。」

就在這時，胡律師忽然拍一拍腦袋，靈機一觸，然後走到在辦公室的入牆櫃前，打開翻來翻去，找出一個小鐵盒，放到在戴九郎和康小離兩人面前。

長方形的小鐵盒上貼了一張便條，簡潔的寫上：「To 九郎。」

「這是老師的字跡。」

「對對，我剛剛才想起。這沒有寫在遺囑中的。不過，阿關讓我連遺囑一起交給你。」

戴九郎拿起小鐵盒，輕輕搖晃。奇怪的是，裡面沒有鎖匙的響聲。

打開鐘盒，他們赫然發現這是一盒殘舊的錄音帶。幾經轉折，他們終於找來一部錄音帶的播放器。按下播放鐽，剛好播到這首歌。

「Hey Jude, don't make it bad

Take a sad song and make it better

Remember to let her into your heart

Then you can start to make it better～」

胡律師一邊亂打拍子，一邊好奇說道：「喔？這是經典的西洋老歌，披頭四的《Hey Jude》。想當年，披頭四的歌啊，倒轉背都懂怎唱呢！」

康小離和戴九郎點頭，疑惑地互望一眼。

關德仁留下的，竟然是一盒錄音帶？！

神巴

雀仔絲打

有無巴打絲打有睇
不妨留個名支持一下

留名，之後睇

路飛巴又扮短篇

巴打加油

中出巴打 仲記唔記得我

我記得面試故 已經有hey Judy

中出巴 戴九郎同犬郎有咩關係 同異能故康小離係同一個？時間線係點

Btw, 支持

醒巴 你春天來鳥

三千巴 又見面喇
多謝支持契弟

比異能故短
呢個故只喺未寫晒

其實呢個題材喺讀書時代嘅其中一份paper
當時寫咗9千字 不堪入目嘅功課

Adam巴

可可巴

好記性
一直好鍾意呢首歌背後嘅真正意思
有共鳴

寂寞巴

感激雀仔巴推文

任性絲

另一個世界
好似鏡海和尚所講 三千世界
當喺平衡時空睇就得，唔會影響閱讀
（不過如果兩邊都睇可能會更有趣）

時間線嘅話 戴九郎呢一邊比較早
異能故楔子.....三千世界崩析 有自成一體亦有化成微塵，消失於洪荒之中

留意一下呢個故經常出現嘅電視電台廣播
熱帶風暴洛克

所以九郎同犬郎唔係同一個人 ？

喺同一個 亦唔喺同一個

平衡世界嘅自己
一個喺設計師 一個喺源者 （雖然都食到iPad 離）
唔同世界，自然有唔同軌跡

留意一下，呢個世界嘅九郎都跟過大哥

不過，或者咁講
呢個世界嘅九（狗）郎同康小離喺重聚，本來就有一段往事（不劇透）

另一個世界嘅犬郎同康小離就一見鍾情

契弟一直覺得世界無奇不有，人會一見鍾情或者討厭另一個人，有時候明明只喺第一次見，但莫名其妙覺得有親切感，可能喺因為上一世或者有另一個世界嘅自己已經同對方見過

終於得閒睇 live

墳巴來了 ，我（契弟）帶路。

追到live了

路飛巴又幾浪漫

出文先

真相背後 2

那一天，下午三時。

天空上的雲朵一飄一飄的，緩慢地向著大海的方向綿延開去。和煦的陽光穿透白雲，灑落海面，鱗光閃閃，像一層璀璨奪目的金沙。清爽的海風撲面，岸上瀰漫淡淡海水鹹味。

沒有颱風要來的預兆，完全沒有。

「好舒服啊！」關翠妍甫下車，便戴上太陽帽，攤手深吸一口氣，輕快的說道。

「看來今天會是美好的一天呢！」洪美馨附和，用手遮著陽光，放眼看向一望無際的大海。

「不過，今日這個竟然沒有人啊！」關德仁揹起釣具，一手執住放滿冰鎮啤酒的便攜冰箱，對車尾的鄭凱光說道。

「本來天氣預報說這兩天有甚麼颱風襲港，不過好似移動慢了，押後幾天才會掠過香港。天文台嘛，一向都不準。」

這時，鄭凱光打開車尾廂翻東翻西，看後找出一套畫具和寫生用的三腳畫架，像要戶外寫生似的。

「咦？這次糟了。」他忽然抬頭喊道。

「怎麼了？」

「呃......忘了帶美功刀。你看，畫盤都是乾掉的塑膠彩，要用刀刮走才行。」他揚一揚手上滿是顏料的木製調色盤，五顏六色的，續道：「你們先玩。我記得市中心有一間賣美術用品的，去一去就回來。」

「喔，那你接穩了。」關德仁拋出車匙，鄭凱光舉手像外野手接球一般，舉手一蹬，把匙握在手心。

第四章 意外發現

康小離和戴九郎帶著滿腔疑問離開律師樓，駛到比華利山別墅外時，車上的電子鐘正好六時正。

這時，天色昏暗，雨勢稍稍減弱，可是依舊沒有停下的跡象，空氣悶侷得使人喘不過氣。

「咚咚，咚咚。」

康小離站在門外輕輕叩門，戴九郎在旁轉動雨傘，甩走沾在長傘上的水珠。

不一會，大門開了。開門的人是死者關德仁的女兒關翠妍，母親洪美馨仍未下班。關翠妍猶豫的看了康小離和戴九郎一眼，然後把他們請進家中，在客廳的梳化等候。

康小離好奇的打量四周。這裡跟自己的窩居果然雲泥之別，這個客廳應該比自己的家還要大上一點，她暗忖。

這棟獨立屋裝潢絕美，樓高三層。三樓有書房，關德仁生前喜歡在裡面一邊聽黑膠碟，一邊看參考書。走廊末端的另一間房則是關翠妍的睡房，二樓則是關德仁和洪美馨的主人套房。地面像康小離現在所見，飯廳與整潔的開放式廚房相連，以一幅古雅的山水畫屏風把大客廳隔開。

客廳有大落地玻璃，拉開趟門可以走到外面，是一個植了幾株小樹的花園。

此時，一隻傻呼呼的柴犬本來匍匐在地板上伸脷，試圖舔走玻璃外的雨點。當牠把玻璃舔得濕轆轆後，終於放棄，踱步到戴九郎腳邊聞來聞去，彷彿找到同類的親切感，一屁股坐在地上。

這時候，關翠妍捧著兩個茶杯，從飯廳走過來。她只穿一條紫色絲質修腰睡裙，把初熟少女的線條，酥胸長腿都顯露無遺。

她把捧到康小離兩人面前的茶几放下，然後坐到他們對面，充滿戒心的目光掃過戴九郎。畢竟，從她之前的口供中，也曾經提過戴九郎這個人。

「關小姐，之前未有機會自我介紹。我姓康，你叫我康姐就好。這次來訪就想看一下有沒有和你爸爸意外有關的資料。當然，我們也只要隨便走走看看，如果沒有問題，便會以意外事故作結。，你不用緊張，當跟朋友聊天就好了」康小離說道。

「康姐，那請你都叫我翠珊。John哥他……」關翠姍點頭，然後看向戴九郎，欲言又止。

「我真的沒有。」戴九郎誠摯地說道，言下之意就是關德仁墜海跟他無關。

「翠珊，我已經查過，你爸爸的死真的跟他無關。」康小離呼一呼茶杯上的熱霧，呷一口再說道：「唔，他當時不在現場，有不在場證據。」

康小離沒有說出戴九郎曾經到過碼頭，而且和關德仁見面，免得惹來不必要的誤會。

「嗯，對不起。」關翠姍一臉歉然。

「也不能怪你。其實，我跟老師之前鬧得那麼不愉快，你懷疑我都十分正常吧。我主動要求跟著調查，希望查出真相的。」戴九郎拍一拍關翠姍的頭，安慰道。

在之後的半小時中，康小離向關翠姍問了一連串的問題，可是都沒有甚麼特別發現。直至，她問出這條問題。

「你媽媽呢？她還未回來。對了，你知道你爸爸媽媽的關係如何嗎？我說的是......他們恩愛嗎？」

「媽媽？嗯嗯。他們兩個一向都是其他人羨幕的模範夫妻，一直都很恩愛。小時候房子細，經常聽到他們深夜.......」

說到這裡，關翠珊尷尬一笑，見康小離聽懂便沒有說白。

「咳，翠珊想說，老師和師母他們以前經常做愛。」戴九郎以為康小離沒聽明白，直白的解釋道。

「知道喇，不用解釋，白痴！」康小離狠狠跺戴九郎一下。

「不過，你剛才說小時候？」

「嗯嗯。Daddy自從得獎之後，生意就愈做愈大，好像很少跟媽媽『那個』了。不過，媽媽近兩年開了花店，自己都好像都挺忙的。當然，我的房間在三樓，他們在二樓，所以我都不太肯定呢。不過，我知道Daddy一直很愛媽媽，這棟別墅就是為了慰勞她而買的，是媽媽的生日一個月後的同一日。」

「生日後的一個月後？你記性真好。」

「不是我記性好，嘻。因為當時正值暑假，我剛好跟同學從東京旅行回來的第一天就是媽媽生日了。當時我還特地拍了短片。John哥，當時你都在呢。」

「生日短片？」戴九郎沒有印象。

羅莽巴來了

迷你巴 又見面喇
多謝留名

講呢啲.jpg

隨故事開展 愈來愈錯綜複雜，撲朔迷離
到底當日發生過咩事呢？

推

推，一向都唔係偵探的材料，繼續留名先

再多謝文澄巴推文

影相你就叻

比我屌左佢個女
跟住自殺

秋爺 呢個故你會出場

新讀書劉個明！
正呀！！！！

感激橙皮巴打支持！

文澄巴，今晚有文！

一陣覆巴打絲打 十分鐘後出第一更

出文

一會兒後，關翠妍在客廳左翻右找，終於找到一隻儲存了當日短片的USB，插在電視播放起來。

這段影片中是去年洪美馨生日當天拍下的，檔案標題是「媽媽的生日一天記錄」，當中只用一部相機拍攝，淡入淡出的配樂是不斷循環的《Happy Birthday》。

在短片的開頭，背景是這棟別墅的廚房，洪美馨正在準備派對食物，公司的同事朋友紛紛到來，先後出現在鏡頭畫面中，包括數小時前才見過的胡律師和關德仁的好友鄭凱。

「媽，生日快樂啊！麻煩看一看這邊，笑一個嘛！嘻嘻。」畫面中的關翠妍拿著相機自拍，親了洪美馨的臉頰一口。

「哎，別在這裡添亂喇！快幫忙啦。」洪美馨一邊穿菠蘿腸，一邊說道。

「我在幫忙......偷食，嘻嘻。」

畫面出現一隻雞翼的大特寫。

鄭凱光偕其中一個皮膚曬得黝黑的中年男走進廚房。 畫面內的鄭凱光不像早幾天在警署一般頹廢，中間分界的及肩曲髮，挺有幾分藝術家的味道。

「馨，你又老一歲囉，哈哈哈。好食！」鄭凱光拿著啤酒，偷吃一串菠蘿腸。
「阿嫂，你青春常駐。不過，我們都快餓壞喇！啊，老闆都快回來呢！」被鄭凱光搭全膊頭的中年男笑道。

「吖，媽。三點了，Daddy快要回來。你確定不需要補一補妝嗎？」關翠妍在鏡頭後問道。

康小離按下暫停鍵，畫面定格在這個男同事身上。

「這個男人的是？」她問。

「你說才叔嗎？他是Daddy的同事，已經幫Daddy工作很多年。」關翠妍應道。

一旁的戴九郎點頭，補充道：「才叔是老師公司的工程師傅，經驗老到，手功好。我當年入行都是跟才叔學師。對，我最近有一單裝修想過找他幫忙，可是卻聯絡不上。後來打聽到才叔數個月前已經退休，準備到美國養老。以前聽他提過，有一個弟弟在唐人街開餐館的。」

「嗯嗯，原來如此。」

畫面一轉，變成主人套房內，鏡頭一開頭定在房間的床頭上，沒有主角，只有一隻冰藍色錶面的鋼錶。因為指針在轉動，證明影片正在播放著。

一秒。

兩秒。

這時候，洪美馨大概正在換衣服。

「媽，可以拍了嗎？放心啊，我不會Upload上網的。而且呢，媽的身材保持還得很好呢。有其女必有其母。不過我可沒有這款黑色蕾絲胸圍.......」

（關翠妍尷尬地掩面。）

「哎，拍吧拍吧，跟你說，你可別放上網。」洪美馨笑道。

然後，畫面移向梳妝檯上。洪美馨已換好一套較得體的襯衣和及膝裙，坐在梳妝檯前。

從鏡子中的反射中，可以看到洪美馨的正面，化了一個淡妝後，顯得更加年輕。她正在戴珍珠耳環，關翠妍站在她身後舉住相機。

「媽，對了。來嘛，說一下你今年有甚麼生日願望。說兩個好了，第三個就留給自己，全都說出來就不靈驗了。」

「世界和平？」

「敷衍。這個很難。」

「唔，我想想。有一個真正為香港人著想的特首？」

「天啊，還不是一樣敷衍嗎？這個壓根就沒可能呢！」

這時候，傳來一陣弱不可聞的門鐘聲。

「是Daddy和John哥哥回來囉！我們快點下去吧。」

「好喇好喇。」洪美馨被一隻白皙的手捉住，往門外跑。當然，這個房間就只有這兩母女，手自然是關翠妍的好了。

「等等，媽。我今天這身打扮還可以嗎？我今日換了新買的內衣啊！」關翠妍忽然停步叫道。

洪美馨輕敲關翠妍的腦袋，沒好氣說道：「快下去喇。你一見到阿John就變『十月芥菜』了！沒有人會看你的內衣，走走走！」

「哪裡有啊。」

（關翠妍乾脆用咕𠱸遮臉。）

畫面再度停下，康小離握住電視遙控，臉蛋不經意的微微抽搐。當目光錯落在關翠妍睡裙領口間的黑線時，喉頭發出一陣冷笑。

「胸大真好，新內衣怎穿都好看，對嗎？John哥。」她擰頭陰森的笑道。

「我們休息一下，一會再看吧。呃，翠妍，這裡有點熱，沒有開空氣嗎？」

戴九郎識趣的坐開一點，口裡說熱，額頭卻滲出豆大的冷汗。

他嚥一口口水，動作僵硬的伸手在遙控器按下轉台鍵，湊巧轉到新聞台。

「天文台於黃昏六時二十分發出一號戒備信號。由於颱風洛克移動路線與天文台有出入，採取較偏西路線移動，對香港有一定威脅，届時天氣會急速轉壞，並有狂風雷暴。天文台表示除非颱風洛克再度增強，否則改掛更高戒備信號的機會不大。天文台會密切留意.........」

「只是一號風球。」戴九郎說。

「球不大，覺得很可惜吧？」康小離冷聲應道。

「天氣轉壞？糟了，Daddy的羅漢松........」關翠妍瞥看花園的植物，對康小離和戴九郎說道：「你們自己四處看看，我要先處理好Daddy生前的羅漢松，免得被風吹壞。」

「好。」他們說。

＊＊＊
別墅三樓，關德仁的書房中。

「其他地方都沒有甚麼特別，最後就是這間書房吧？」康小離打量四周。

「嗯。這間書房一直都是老師培養靈感的地方。」戴九郎拿起書架上其中一個書頁泛黃的日文書籍，懷緬地說道：「安藤忠雄的《連戰連敗》，這一本是老師借給我的第一本參考書。」

「搞杯麵的那一個？」
「那個叫安藤百福。安藤忠雄是我一直最喜歡的建築家，以前都有做過室內設計。設計光之教會和表參道山就是他了。所有設計師都應該讀一下他的作品。」

「嗤，建築甚麼我可不懂呢。不過，這間書房沒有甚麼奇怪地方，就是看上去太整齊了。我以為所有搞設計的都是.......」

「亂糟糟？不。老師不論對設計還是生活一向都很嚴謹。用他的口頭禪來說，差之毫釐，繆以千里。他接受不了一點凌亂的。」

的確，這間房間不大，可是經過傢具擺放得井井有條。房間中央是一個短腳小茶几，一旁放了一個軟綿綿的豆粒梳化。

窗簾拉開，光線隔著白色薄紗透進來，照在三桶櫃上的舊式黑膠唱碟機。櫃子的左側是一張L型的書桌，桌上的文具用品整齊一致的擺放在右邊。牆上掛了一幅大海報。

關德仁身前最愛的樂隊－Beatles。

「沒甚麼特別，我們下去吧。」康小離說道。

戴九郎正要點頭之際，忽然蹙起眉，對著純白色的天花板自言自語。

「奇怪，怎麼老師會在這個位置加一盞射燈？」

「怎麼了？」

戴九郎逕自走到房門，亮起房燈，然後指著其中一盞的射燈。

「Less is more。這是基本的設計概念。設計不是愈多愈好，而是剔除多餘累贅的東西，呈現作品最美的一面，天花板上的這盞燈是多餘的，即使沒有這一盞燈都足以把整間書房照亮。」

「或者是關德仁設計時沒有注意，安裝後又懶去拆呢？」康小望反駁道。

「不。我說過，老師一向討厭偏差，要求嚴格，更何況每天都待著的書房？老師一定有用意。」

「難道像密室逃脫一般，玩解謎？」康小離隨意一說，沒想到戴九郎聽後的表情大變，臉上的疑惑消失，取而代之的是濃濃的驚詫！

康小離見狀，低頭思索。

「有東西藏在這個房間中！」他們異口同聲叫道。

他們一念及此，在書房中繞圈踱步，更仔細的觀察，生怕看漏了重要的線索。

「射燈可以轉方向......那麼，如果改變方向，光線又應該射在哪呢？老師到底想甚麼？」

「Beatles海報？」康小離誤打誤撞提出。

戴九郎按照她的指示，試著把射燈輕輕一轉。

這時，他忽然想起下午在律師樓的情景和那間沒有門匙的工作室。然後，腦海忽然再次響起《Hey Jude》…….

「《Hey Jude》的主唱，約翰藍儂.........John Lennon？John？！」

John不正好就是自己的英文名嗎？

這時，戴九郎剛好把射燈的光線移到John Lennon的身上，赫然發現被光線照射海報後方有一個正方形的陰影約隱約現。

「有發現！」康小離見狀連忙拆下海報。

牆後果然有一個四方形的暗格，放著一個小型電子匧萬！

匧萬上有一個電子屏，需要入一個四位數字密碼。

「要密碼？會不會是關德仁的出生年份？或者是其他人的生日年份甚麼的？」康小離看著匧萬，對身後的戴九郎低聲問道。

「John Lennon……..老師生前留給我的錄音帶。我的名字也是湊巧是John......你覺得這是巧合嗎？」

「嗯？」

「老師設計盞燈的位置，除非是做設計的，不然一般人都不會察覺出問題，加上海報上的John Lennon。所以，我猜老師目的是由我發現這個匧萬…....」

康小離接下去：「他知道你能夠打開這個匧萬，同時也只有你才可以打開。要確家只有你本人知道密碼......那就跟遺囑有關。不是生日，難道是那一首英文歌？」

這時，戴九郎手執電話，急切地說道：「1966。密碼是1966，《Hey Jude》的出品年份正是1966年！」

康小離照戴九郎所道，在匧萬輸入密碼：1－9－6－6。

匧萬「咔嚓」一聲打開，裡面放著一張電子門匙和一張紙條。

紙條上只有兩行字.......

「John，我知道你一定能夠做出正確的抉擇。

嘿。對了，有件事老師一直無辦法說出口，你是我見過最有天份的學生，說一聲對不起了。」

明天待續......

契弟今晚比較遲出文，希望有追故嘅巴打絲打可以留個名一齊討論，等契弟知道仲有人睇

寫得唔好嘅地方，隨便屌屌屌小弟

有睇

蚯蚓巴

呢個故會相對寫實同細緻，雖然無咩人睇

Less is more 係Bauhaus style 重點
但應該唔算係設計基礎
有錯係咪要出多篇

叫我才叔

有文 收貨

留名睇啲撚屌話個故似某某故

同班每出一篇就問一句要人出完文即刻解說嘅師奶劇垃圾

繼續留名

今晚出
其實喺契弟「曾經」嘅基礎
手殘咁打落去

你唔喺才叔

感激羊巴打留名
希望唔會似其他故
因為呢個主題喺契弟讀書嘅paper

不成器嘅醒巴

出一出小段

就在戴九郎珍而重之的把字條和電子拍卡匙收入褲袋後，電話鈴聲霍然響起！

毫無先兆的響起！

兩人像潛入金庫被警衛發現的小偷，被鈴聲嚇得心臟怦怦亂跳。他們四處張望，卻找不到響起的電話。

「是我的。」康小離掏出震過不停的電話說道。

看一看發光的屏幕，來電的是上司道士陳。康小離走到一邊接過電話。

「陳Sir?報告快弄好了。一會就放到你檯頭。」阿離搶先一步說。

「阿離，你現在在哪？！」陳度仕語氣急切問道。

「陳Sir，我在死者關德仁的住所。對了，或者這件案真的沒我們想像般—」

然而，康小離話還未說完，就被陳度仕打斷。

「現在找支筆，甚麼都別問，先把我說的記下來！」

康小離察覺上司的異樣，趕忙走到書桌，翻出紙筆。

「車牌Romeo ，Tango，8—9—6—4。」

「記下了。你那邊發生甚麼事？」

「我現在位置木廠街。這部車一直吊在我的後面。我跟天明本來準備開壇，找關德仁『上來』問過明白。可是，我一發現被人跟蹤，已經讓天明下車，試圖擺脫—」

「砰！！！！」

電話另一邊忽然傳來一聲像嚴重撞擊的驚天巨響，陳度仕的聲音嘎然而止。

「陳Sir？！」

「沙........沙.......沙........」

「喂？陳Sir？聽到嗎？」

「沙........沙......」

話還未說完，可是回答康小離的就只剩下空洞的「沙沙」聲響。

戴九郎輕輕拿起康小離的電話，湊到耳邊，瞥看康小離一眼，皺眉問道：「收線了。你怎麼面青唇白？」

「陳Sir可能出事，說被人跟蹤........我要先回警署一趟。」康小離焦急地說。

「跟蹤？怎都好吧，我載你。上車再說。」

如是者，他們急急向一頭霧水的關翠姍道別，坐上戴九郎的車，風馳電掣般趕回去。一路上，康小離向戴九郎覆述自己跟陳度仕的對話。

一個說，一個聽。

不知怎地，康小離忽然覺得戴九郎在身邊，像一把安全傘，使內心不安和焦急減淡。

正當他們剛駛到西沙公路時，康小離的電話再次響起。

這次來電的是被陳度仕撇在路邊的王天明。

「阿離，今次出事了！沒了沒了！大火，撞車.....關二哥.......師傅.......哎，糟喇！」甫接聽電話，便聽到王天明慌亂，語無倫次的叫喊。

「天明？你慢慢說！你說甚麼大火？陳sir呢？！」康小離厲聲喝止。

「師傅剛剛遇到嚴重車禍，滿身都是血，現在送到QE( 伊莉沙白醫院）搶救。我現在都趕過去啊！」

王天明氣喘如牛，再說道：「還有，師傅在十三街用來作法的舊屋發生大火，燒得火光熊熊，現在消防員到場.......沒了，這次關二哥都要被燒熟了！」

「醫院等，自己小心一點。」康小離吩附道。

撞車，大火.....

出事㗎嘛！

故事愈康小離同戴九郎追查，愈來愈撲朔迷離，危機四伏。

到底真相喺？

真相係！等你出文

真相係我做既

第五章 道士陳與問米

馬路上的紅燈亮起，代表行人止步。 當紅燈熄滅，行人或是車輛像音樂盒上鏈，定格的世界再次啓動。

手術室的紅燈亮起，卻是相反，潛台詞是人仍在『進行』中。當燈光悄然熄滅，或者就是一切的完結。

是終止。

醫生會將過程的以理性主義的說法歸納為「成功」與「失敗」，而不會直白的告訴家屬：「人他媽的死掉。」

因為，「失敗」比「生命的終結」聽上去，彷彿沒有那麼抑壓沉重。

簡潔，不帶絲毫感情。

伊莉沙白醫院的某一個手術室外，紅燈依然亮著，在冰冷眩目的白光的鮮明對忽，顯得格外刺眼。

此時，王天明彎腰抓住頭髮，坐在椅子上焦急的看著手術室門上的紅燈，不時按電話看時間。

康小離站在他的身旁，戴九郎則木然的坐在對面，「嚓嚓」地把玩手中的金屬火機。

此時，躺在手術室內是正是上司陳度仕。

「該死的，已經快四個鐘了！怎麼還沒出來？這間醫院的醫生全部都食屎的嗎？！」王天明雙目通紅的嚷道。

話音才落下，紅燈無聲熄滅。

像電視劇老梗的四眼醫生推門來出，戴著氧氣罩的陳度仕躺在白色床上，被數個醫護人員推到深切治療部。

「你們有誰是陳度仕的家屬？」醫生問。

王天明和康小離急步上前，亮出警員証，急切地說：「我們是病人的下屬！陳Sir現在情況到底怎麼樣？」

「病人已經脫離危險期。撇開外傷不說，連助骨都斷了好幾條，幸好並沒有傷及內臟......不過，你們最好有心理準備，由於病人腦部受到嚴重撞擊，雖然我已經替他清除瘀血，可是短期內恐怕都無法蘇醒。」

「短期？短期的意思是？」

「可能是一天，又可能是一年，甚至一世都不出奇。」

語畢，醫生搖頭一嘆，沒有理會呆住的三人，逕自走遠。

「屌！！！」

王天明終於按捺不住，像計時炸彈引爆一般，站起來，「砰」地踢在椅上洩憤，被遠處的護士怒瞪。

真相！！！真相係咩呢？
加速呀！

兩邊都live 咗，好吊癮呀

契弟呢邊聽日有文 加更

出一出文

「要是早一點發現，我就死都待在車上。跟蹤師傅的人可能不敢下手，師傅就不會出事了！」王天明臉帶自責，像一個一屁股攤坐在椅上咆哮。

「要是你沒有下車，現在應該真的死在車上了。對了，你怎會跟陳sir兩個在土瓜灣？陳sir在電話曾經提過甚麼開壇的。你們到底在搞甚麼？」

「你知道師傅在我們環頭中的綽號是甚麼嗎？」王天明問。

「道士陳........因為這是陳Sir名字的諧音，而且整個警署就他一個最迷信，對嗎？」

「呸，這才不是迷信。你入隊前難道沒打聽過師傅的威水史嗎？我師傅所以被尊稱為道士陳，因為他懂得道術，能夠問米通靈，為枉死的陰魂沉冤得雪。」

為了證明自己的話，王天明再問道：「你有聽過寶馬案嗎？」

「你說那個被輪姦然後報復，把強姦犯通通殺清光那一單？」

「嗯，就是一年前那樁慘劇。那件案是陳Sir的手筆了。因為這個緣故，師傅破案率奇高。同時，師傅因此亦得罪不少達官貴人。」

「真的有問米這種奇事？」

「當然。要不是被權貴打壓，他老早就當警界一哥了！」

康小離和戴九郎凝視王天明問道：「你們之前打算招關德仁的鬼魂上來查清真相？」

王天明點頭「這是師傅碰到命案時的一貫作風。但誰會猜到現在師傅會出事？」

沉默半晌，戴九郎終於發話。

「這就成了，你說自己是陳度仕的徒弟，那麼你應該都懂得問米？」他問。

「現在儀式用的工具都燒光了。撇開工具不說，我還停留在問米的上一個階段而已。」

「上一個階段？問米都分階段？」

「嗯，買米。」王天明尷尬地補充一句：「幫師傅買米。」

＊＊

長形玻璃在白光的折射下，反映出警司莫紀雄、何Sir何雄偉、康小離和王天明的身影。 清晰的鏡像可見到莫紀雄的禿頭和眉頭深鎖的模樣。

沉默顯得病房外的氣氛更是凝重。

頭紮繃帶的陳度仕正躺在裡面，動也不動。唯一證明時間分秒而過的是床邊的心電圖儀，綠色橫線一跳一跳，像高山平地，然後又是高山.....

「跟蹤？」莫紀雄問。

「是。陳Sir出事之前，我正和他講電話，他當時告訴我有一部車直跟蹤他。」康小離說。

「所以，你意思是這不是意外？」

「我懷疑與我們正在查的案件有關，關德仁的溺斃案。再說，陳Sir在土瓜灣的單位發出大火，未免太巧合吧？」

話音一落，莫紀雄便反駁：「可這也未必跟那件案有直接關係。道士陳以前是O記的，說不定是江湖報復。」

「你叫康小離，對吧？你第一日當差嗎？我們當差的講證據。你有證據嗎？！」

「我跟道士陳當年同期入學堂，比你們誰都清楚他。如果他不是個性偏執衝動，現在我的辦公室就是他的名字了。我經常說告訴他，不要查不該查的人；不要拉不能拉的人，他老是不聽，三五天就抓一個麻煩的回來。」

「但—」康小離和王天明正想說下去，卻被莫紀雄擺手阻止。

莫紀雄沉聲道：「不要『但』了，我讓你們處理一單簡單不過的意外事故，你們就給我搞甚麼跟蹤失火。關於那件案，死因庭兩天內會有報告。雄偉，給我看緊一點，你們可不要再給我惹麻煩！」

「知道。」何雄偉木然地點頭。

當康小離要掏出褲袋中的「車牌」字條，王天明打一個眼色制止。

「........Yes sir.」

康小離低下頭，粉拳在褲袋中握的顫抖發白，指甲嵌在肉中，血汨汨流出來。

小離同犬郎match 咁關個女既形象係咪即係鳳凰
警察有內鬼

出一出文....

戴九郎點頭，問道：「對了，你有沒有找伙記查過那個車牌？」

「RT8964........我昨晚已經找伙記查過這個車牌。不過，結果是這部車是一部失車，車主是一個沒有可疑的女人，七月份已經報失。」

「所以無線索了？」

「嘿，這可說不定。雖然這是一部失車，不過馬路上的鏡頭可騙不了人。」康小離指住燈柱，胸有成竹的說道：「放心，我已經叫那個伙記著手查。那傢伙跟我也算有交情，相信今天晚一點便有結果。」

不一會，他們終於駛到關德仁設計室外的馬路。

＊＊

這是一棟翻新過的舊式大廈，樓高七層。關德仁的工作室打通了六樓和七樓，佔兩層。按戴九郎所說，六樓是員工的開放式工作空間和會議室，七樓才是關德仁的私人辦公室。

像都市的隱形富豪一樣，客人來之前絕對不會猜到國際知名的室內設計師，居然會在一棟舊樓租單位，而非中環那些甲級摩天大廈。

甫踏進工作室所在的大廈，坐在保安室的老看更正睡眼惺忪，掃了康小離和戴九郎兩人一眼，繼續伏在案上，錄音機剛好播放著經典粵曲曲目《香夭》。

『落花滿天蔽月光 借一杯附薦鳳台上～』

「這裡沒有情趣酒店啊！要開房嘛，就過主囉。」他搖頭續道：「這年頭啊，爆房的年輕人特別多。唉，都怪是土地問題。」

『帝女花帶淚上香 願喪生回謝爹娘～』

『偷偷看～偷偷望』

老看更的確在偷偷看.........

直至看到一張警員証「啪」地丟在檯頭上，老看更才清醒，緊張兮兮的站起來。

「叩叩！」

「阿伯，需要到警署一邊聽大戲，一邊探討土地問題嗎？」康小離說。

老看更連忙戴上老花鏡，擺手道：「不用不用。看Madam你身材姣好，壓根就不像有土地問題的。你想上哪個單位就請便吧。」

「身材姣好？老花愈來愈嚴重喇，徐伯。」康小離身後的戴九郎噗哧一笑，指著康小離的隨身洗衣板笑道。

「咦，這不是關先生的助手嗎？你好像很久沒有來過囉！對了對了，這幾天聯繫不到關先生，你來到正好，替我通知他一聲。」

「嗯？你有事找老師？」

「就是前天晚上停電嘛！可能是落雨導致吧。怎都好，總之就是整棟大廈都他媽的停電。那天啊，早更的剛好交更，我又臨時收到一個電話，說我抽中甚麼獎，要去尖沙咀領獎。怎料啊…....哪裡有獎，幹！我到了尖沙咀才發現原來被人整了。你們說啊，這些仆街啊，運我們老人家都騙，真是無人性。」

「嗯？」

「唉，總之嘛，因為只有關先生的單位用電子鎖，我怕會有失竊，所以趕回來之後便立即把單位用鐵欄欄住。可是，關先生的電話打極都無法接通.......」

戴九郎和康小離互望一眼，泛起一個不祥的預感，心裡不約而同想到同一個地方！

「哎，說起來啊，關先生很少會連續幾天都不回來呢.......喂喂！」

當老看更自言自語，回過神來的時候，戴九郎和康小離已經走遠，衝進電梯內。

電梯「砰」地關上。

老看更搖頭走回保室：「年輕人啊，就是性急。不過嘛，這個小妹妹奶真大，就是屁股沒有肉啊。」

翌日早上，戴九郎和康小離正前往關德仁位於半山的工作室。

雨一直下，「咚咚咚咚」地敲在車頂上。

私家車內。

「你確定要查下去？你不怕你那個禿頭上司嗎？」戴九郎一邊握住軚盤，一邊問道，目光沒有離開過濕轆轆的路面。

「你要是不想我查，那麼還親自載我來？乾脆把工作室的電子匙交給我就好。」

「我只是不想你出事。咳，我意思是事情的發展恐怕比我們最初想的還要複雜得多。」

「陳Sir出事、唐樓單位大火，這證明了有人不想我們查下去。而『這個人』與關德仁的死絕對脫不了關係。」康小離分析道。

戴九郎點頭，問道：「對了，你有沒有找伙記查過那個車牌？」

「RT8964........我昨晚已經找伙記查過這個車牌。不過，結果是這部車是一部失車，車主是一個沒有可疑的女人，七月份已經報失。」

「所以無線索了？」

「嘿，這可說不定。雖然這是一部失車，不過馬路上的鏡頭可騙不了人。」康小離指住燈柱，胸有成竹的說道：「放心，我已經叫那個伙記著手查。那傢伙跟我也算有交情，相信今天晚一點便有結果。」

不一會，他們終於駛到關德仁設計室外的馬路。

＊＊

這是一棟翻新過的舊式大廈，樓高七層。關德仁的工作室打通了六樓和七樓，佔兩層。按戴九郎所說，六樓是員工的開放式工作空間和會議室，七樓才是關德仁的私人辦公室。

像都市的隱形富豪一樣，客人來之前絕對不會猜到國際知名的室內設計師，居然會在一棟舊樓租單位，而非中環那些甲級摩天大廈。

甫踏進工作室所在的大廈，坐在保安室的老看更正睡眼惺忪，掃了康小離和戴九郎兩人一眼，繼續伏在案上，錄音機剛好播放著經典粵曲曲目《香夭》。

『落花滿天蔽月光 借一杯附薦鳳台上～』

「這裡沒有情趣酒店啊！要開房嘛，就過主囉。」他搖頭續道：「這年頭啊，爆房的年輕人特別多。唉，都怪是土地問題。」

『帝女花帶淚上香 願喪生回謝爹娘～』

『偷偷看～偷偷望』

老看更的確在偷偷看.........

直至看到一張警員証「啪」地丟在檯頭上，老看更才清醒，緊張兮兮的站起來。

「叩叩！」

「阿伯，需要到警署一邊聽大戲，一邊探討土地問題嗎？」康小離說。

老看更連忙戴上老花鏡，擺手道：「不用不用。看Madam你身材姣好，壓根就不像有土地問題的。你想上哪個單位就請便吧。」

「身材姣好？老花愈來愈嚴重喇，徐伯。」康小離身後的戴九郎噗哧一笑，指著康小離的隨身洗衣板笑道。

「咦，這不是關先生的助手嗎？你好像很久沒有來過囉！對了對了，這幾天聯繫不到關先生，你來到正好，替我通知他一聲。」

「嗯？你有事找老師？」

「就是前天晚上停電嘛！可能是落雨導致吧。怎都好，總之就是整棟大廈都他媽的停電。那天啊，早更的剛好交更，我又臨時收到一個電話，說我抽中甚麼獎，要去尖沙咀領獎。怎料啊…....哪裡有獎，幹！我到了尖沙咀才發現原來被人整了。你們說啊，這些仆街啊，運我們老人家都騙，真是無人性。」

「嗯？」

「唉，總之嘛，因為只有關先生的單位用電子鎖，我怕會有失竊，所以趕回來之後便立即把單位用鐵欄欄住。可是，關先生的電話打極都無法接通.......」

戴九郎和康小離互望一眼，泛起一個不祥的預感，心裡不約而同想到同一個地方！

「哎，說起來啊，關先生很少會連續幾天都不回來呢.......喂喂！」

當老看更自言自語，回過神來的時候，戴九郎和康小離已經走遠，衝進電梯內。

電梯「砰」地關上。

老看更搖頭走回保室：「年輕人啊，就是性急。不過嘛，這個小妹妹奶真大，就是屁股沒有肉啊。」

係文呀哈利

那有奶

秋爺 過多一章....

唔出嗱 ？

契弟今晚出文
呢兩日掛住寫異能故

出一出文

＊＊

六樓的工作室外裝潢簡約，磨砂玻璃大門和古雅的弧形木門柄，使老看更擺放的生銹金屬鐵欄顯得突兀怪異，格格不入。

唔，如同虛設的鐵欄。幸好，只有戴九郎手中的電子匙才可以進入工作室，一般而言。

戴九郎和康小離並肩站在門外，前者從褲袋中翻出電子匙，正要拍卡之際，卻被康小離的動作弄得呆住，手懸在半空。

康小離像隨手輕輕一推，赫然發現大門虛掩，一推便開，留下一線門隙，根本就沒有徹底鎖上！

他們兩人驚疑不定的互望一眼。正如他們擔憂的，被人捷足先登，果然有人已經早他們一步進入過工作室！

到底是誰？！

「跟在我後面，小心一點。」康小離悄聲道，同時掏出手槍，雙手握住。

語畢，他們一前一後，推開玻璃門，躡手躡腳地躥進工作室內，努力不發出一絲聲響，連大氣也不敢喘一下。

他們身處的六樓的工作室是一個設計新穎簡約的開放式辦公室，面積彼大，牆身是平滑的灰色水泥面，顯然受安藤忠雄的設計薰陶，看上去十分柔和舒服。

是的，若撇開散滿一地的文件，隨意拉開的抽屜不計。

這時倘大的辦公室內沒有開燈，微光從落地玻璃透灑進來，打在玻璃上的雨珠折射在地面上，也在凌亂昏暗的空間中留下影痕。

康小離左顧右盼，可是除了他們兩人外，並沒有發現任何人！

康小離跟戴九郎兩人皺起眉頭，跨過地上的紙箱、小心翼翼地步上辦公室內的旋轉樓梯，腳尖掂地，仍然無可避免在木板上產生輕微的「吱吱」聲響。

或者因為光線昏暗，壓抑沉重，像極懸疑片的氛圍；或者因為對未知事物徒然出現的緊張感，這裡的時間彷佛流逝的格外緩慢。

雖然沒有發現其他人，可是康小離不敢鬆懈，每走上一級樓梯，槍就握得愈緊，香汗從髮尾滑下，上衣黏在肌膚上，胸口劇烈起伏，使本來不怎麼樣的勾勒出誘人的曲線，看頭十足。

直至抵達七樓，他們終於停下腳步，佇足倚牆而立。

牆內的另一端是關德仁的私人辦公室，房門關上，一線微弱的光線從門隙下方滲出來，照在康小離的運動鞋面上。

莫非有人在裡面？

「呼.......嗄......」康小離深呼吸，掃了身旁快緊張得把煙咬斷的戴九郎一眼，才憶起這個男人甚麼都不怕，除驚慄片和漆黑外。

默念，豎起手指打數。

「3！」

「2！」
「澎」的一聲巨響，康小離一腳使勁把辦公室的房門踹開，舉槍指著房內，有理沒理的嬌聲大喝！

「警察！即刻舉高雙手！」

「嗯，無人？」

康小離的手槍並指著的並非任何人，而是一個被打開的匧萬。他們定神一看，只見匧萬空空如也，也許裡而本來有甚麼的，不過現在都被取走了。

他們兩人在房間中踱步搜索。如果下面的開放式空間凌亂，那麼這裡絕對是一個被翻得一塌糊塗的狗窩，書籍文具掃落一地，牆上的掛畫照片東歪西倒。

「一定有人來過，關德仁的死好可能跟這個早我們一步的人有關.......」

再出文

不一會，戴九郎坐在關德仁的辦公椅上，一邊吞雲吐霧平復情緒，一邊拿著滿是裂痕的照架。相框內的照片有三張，其中一張是他和關德仁的合照，一張是關翠妍、洪美馨家庭照，最後一張則是好友鄭凱光和才叔的三人照。

火光一直閃爍，不經不覺已燒了大半支。

「無發現，功虧一簣。」康小離搜索了整個辦公室都沒有發現，走近看得入神的戴九郎，問道：「怎麼了？」

戴九郎搖頭，沉吟半晌，忽然問出一個康小離壓在心頭的問題。

「你想知道，事發當日我怎會無端白事去了白沙灣碼頭嗎？」

康小離點頭。

「如果我沒有猜錯，這個匧萬裡面應該就是老師多來以來的顧客資料，包括我餐廳中的那對夫婦朋友.......我半年前跟老師吵了一場。當時啊，我總覺得客人不是專業，既然如此，我設計得『夠好』已經足夠，不是嗎？不過，老師事事都要完美，這大概是我們不同的地方。」

戴九郎頓一頓，再說下去。

「我離開工作室後，以為自立門戶是一件容易不過的事.......初時，自然是入不敷支，甚至差點連出糧的錢都沒有。不過，不知道何時開始，客人陸陸續續增加，生意愈來愈好，好得連我也感到訝異。你之前見過的那對夫婦就是其中之一。」

康小離插話：「那是因為你設計好吧？」

「設計好？我最初都以為是啊！事發當日的早上，我湊巧約了一位開美髮店的客人見面，洽談分店的設計。在言談之中，我知道了一件事.......」

「我的客人都是老師暗中讓給我的。老師故意推掉了客人們的生意......嘿，還拜託他們來找我設計。我聽到這件事的第一個反應就是要找老師當面對質，怎麼要像施捨乞衣一般呢？他當時看著大海，不置可否。」

「九郎，你罵完啊，就好好滾回去畫圖，用作品說服我。時間，從來都不等人。」關德仁當時這樣應道，語氣依舊嚴肅，看著戴九郎的表情卻像一個慈父。

「九郎…….」

戴九郎不爭氣的滑下一滴男兒淚，苦笑道：「嘿，到這幾天沉澱後......老師的遺囑......然後再看到這個相架，我才發現自己原來一點也不了解老師。」

真相是，關德仁並非施捨他。

沒有人會把一個乞衣的照片放在自己檯頭，跟其他重要的朋友照片放在一起。

只是，這個真相知道得太晚，明白得太遲了。像關德仁的話，『時間，從來都不等人』，道歉的話亦然。

好睇 樓主加油

有睇頭果樣係個罩咋

啊離枝狙瞄緊你

出文！

＊＊
康小離和戴九郎此行無功而回，兩人逗留一會後，便懷著複雜的情緒離開關德仁的工作室。

他們不斷回想這幾天的怪事，這一切不會來得太巧合了吧？

關德仁墜海身亡......

一天後，他的工作室所在的大廈便發生停電事故。據老看更徐伯的說法，大廈的閉路電視曾一度失靈，湊巧輪夜更的老看更收到詐騙電話，被騙到尖沙咀，沒有第一時間趕回來。

工作室的電動門鎖因而短暫失效.......

接下來的是，康小離的上司陳度仕徹查此案，途人被神秘人跟蹤，遇上車禍，至今依然昏迷不醒。同一時間，陳度仕的唐樓住所亦發生大火，原因不明。

「如果有人潛進工作室，應該就在停電的時候，趁徐伯未回來的時候動手的。不.....應該說，是這個人搞到這棟大廈停電的。」

「嗯，至於徐伯中獎明顯也是這次停電的佈局吧？而且，能夠知道老師的工作室只用電子匙.......是熟人所為。」戴九郎補充。

「那麼，跟蹤陳Sir的人和潛進工作室的『那個人』........難道是同一人？！」

「嗯.......或者吧。」

正當他們踏出大廈，冒著微雨折返到坐駕的沿途，康小離從倒後鏡中，赫然看到一個戴鴨嘴帽和口罩，中等身型的男人躲在不遠方的電話亭後，鬼鬼祟祟地尾隨他們。

這個男人有問題！

康小離不動聲色，不經意的停下來，蹲在地上對戴九郎說道：「等一等，甩鞋帶。」

在戴九郎停步之際，康小離忽然180度轉身，像100米跑手一般起跑彈出，朝後方男人的方向跑過去！！

「唔好走！九郎，追！」康小離邊跑邊叫。

戴九郎目光落在鴨嘴帽男身上，不敢遲疑，緊貼住康小離腳步跑。

鴨嘴帽男見康小離和戴九郎發現自己，不禁大驚，按住帽子轉身便跑，在無人的街道上亡命狂奔。他們三人雨中在展開追逐，踏過一個又一個水漥。

「停低！警察！！」

康小離愈追愈近！

也許這個鴨嘴帽男沒怎麼鍛練過，跑了一條街已經氣喘如牛，一模上氣不接下氣的模樣，跌跌撞撞地拐進前方的窄巷。

康小離尾隨走進小巷之際，一個裝滿垃圾袋的竹蘿迎面飛來，把她撞得向後一跌，一屁股摔在濕轆轆的水泥地上，疼痛不已。

「痛.......！」

鴨嘴帽男雙目微微一眯，也顧不得回頭再看，繼續前方的窄巷另一端跑，試圖把康小離撇掉。可是這個期望還是落空了！

「砰！！」

一道高大的身影及時出現在窄巷的出口，正是繞路趕至的戴九郎！

戴九郎一腳重重踹在鴨嘴帽男的肚皮上，後者像炮彈一般直飛在地上，人仰馬翻，摔得比康小離更重，痛苦地按住肚子，咳聲連連！

竹蘿從後高高罩下，康小離的粉拳如同狂風暴雨，揍在鴨嘴帽男的身上！

「仆你個街！拒捕啊？」

「跑啊！聽不到Madam叫你停低嗎？！」

「學人長肥仔波啊！比女人還要大啊！」康小離愈打愈激動，特別想到鴨嘴帽男剛才逃跑時，那對脂肪胸比自己還抖得厲害。

「唔唔唔唔！」

這女人，果然心病很重。所以，寧得罪女人，也莫得罪微乳系女人。

當竹蘿拿開後，康小離反手一扣，把這個倒楣男壓在牆上，戴九郎則一手扯下他的鴨嘴帽和口罩。

「不要打，不要打了！痛死啊！」脫下口罩後的男人露出一副驚慌的表情，這張臉讓戴九郎和康小離看呆了。

「才…...才叔？！」

戴九郎震驚地瞪著眼前人，一時間回不過神來。康小離和自己一直追著的男人竟然是關德仁的退休工程師傅，才叔！

「John…….真巧啊，哎.......痛！」才叔臉色發白，手臂被康小離反手使勁扣在腰後。

「巧嗎？我這兩天見過你好幾次了，你好像是關德仁的員工吧？該不會湊巧出現在工作室樓下，然後又恰好尾隨我們，對吧？」

「世界其實很......細，啊…....痛啊！別打了，老骨頭不經打啊！」才叔搖頭求饒道。

「你個仆街肥仔波，當我是白痴嗎？！不說好啊，跟我返差館再慢慢解釋！」

「等等啊，阿叔甚麼都不知道！」
＊＊＊

私家車上。

「由於南海另一熱帶氣旋『蓮花』與颱風『洛克』不斷接近，不排除產生藤原效應。因此颱風洛克移動方向暫時仍有很大變素.......沙沙......」

戴九郎關掉收音機，從倒後鏡瞥看被索帶縛住雙手的才叔。

「才叔，你剛才說有『人』送錢給你用？這到底甚麼一回事？這個人是誰？」他問。

「呃........其實，我都不知道這個人是誰，由始至終都沒有見過他。這是你離開工作室後半個月的事。那一天晚上，我下班快回到『戰場』，收到一個奇怪電話.......」

「『戰場』？」康小離打斷。

「叔叔我可是床上的『信長』，九百九十連斬！嘿！」才叔自豪一笑，想到自己的戰績，一臉意淫。

「才叔其實是一個專業的嫖客。喔，還差十個就一千了嗎？厲害。」戴九郎忽然感到一陣寒氣襲來，連忙訕笑道：「才叔，嫖啊，我早就說過......好男人從不嫖。阿離，我說對嗎？」

「肥仔波，說回正題吧。」

如是者，才叔在兩人不容拒絕的目光下繼續說下去.........

那一晚，才叔完成手上的工作，趕到尖沙咀某一幢充清異國風情的大廈。當他正要上樓尋花問柳之際，卻突然收到一個奇怪的電話。

致電的是一個聲音低沉的陌生男人，至於這把聲是否這個男人的原聲，抑或使用過變聲器，則不得而知。

整個電話他都沒有道出自己的身份，只是說了三句話。
「關德仁有沒有跟你提過，現在有甚麼特別的工程？」陌生男人問。

「呃，都是老樣子吧......最近好像談一筆金額挺高的裝修。怎麼了？你到底是誰？！」

「你不需要問。明天醒來後，你就會收到一百萬。。要求很簡單，收錢之後，管好你的嘴。我知道你有親人在外國，過去團聚，提早退休。」

「白痴。這不是惡作劇吧？」

「收錢後如果不聽指示，你便會知道這是不是惡作劇了」

語畢，陌生男人便掛掉電話，剩下空蕩蕩的「嘟嘟」聲，才叔呆在原地。

「本來，我當晚起完俄妹雙飛後，就把這個電話忘記了。誰知道，第二天醒來，我便發現家門外擺了一個行李喼.......不多不少......剛好是一百萬元現鈔。雖然，我不知道這是甚麼一回事，不過啊，天降橫財，不過誰會管他？一百萬啊，可以過大海做無數次皇帝呢！再者我早就辦移民手續，正愁著將來不夠錢養老。」

「所以，你就按電話那個男人的指示，提早退休？」

才叔微微點頭。

「那麼，你怎麼剛才尾隨我們？潛進工作室的人就是你？」康小離半信半疑問道。

「不是我尾隨你們！搞清楚，我可是比你們早一步到的........不過，你們在說甚麼？我由始至終都沒有進入過阿關的工作室啊！」

推推推

路飛巴開左異能po5先 我想要link

個作者冇左lu

路飛哥哥一直唔出新post
其實沬沬想講，沬沬生日啦

生日快樂
想要咩生日禮物

沫沫生日快樂

生日快樂

有冇得幫沫沫同夢生加甜

糖呢就兩茶匙，再加啲橙皮添

轉身射個三分波

lm先

契弟1點前開post

跪玻璃救家母

多謝大家
沬沬生日禮物想要~~大家都開開心心
其實一直都想要溫暖牌嘅頸巾，以前啲朋友成日話織俾我都冇咗件事

病好未呀中出巴
養好身子先開行turbo出文

我幾時都咁開心

happy birthday

貧僧都等到快坐化了

佛都有火

樓主呢

契弟聽邊會盡快出文
早兩日病咗

文呢

仲未有

契弟聽日前出文

係咪唔寫啦？

契弟放工出文

聽日前fail
埋黎拎飯盒喇

呢排攰到呢
自己份工未到last day 有event
幫女朋友返工
寫兩個故
再plan 旅行

仲要病埋

極失望

食完安心上路喇

遲來的文！

「不是你？你覺得有人會信嗎？難保不是你作賊心虛，謀殺關德仁之後，回來辦公室毀掉證據呢！再者，你剛剛說的甚麼神秘電話不過是你的片面之詞，有證據嗎？」康小離質問。

的確，從表面上看來，康小離的質疑不無道理。

才叔一時語塞，無法反駁。

「我早幾天收到阿關的死訊，都覺得難以置信。然後，我就想起那個陌生人，所以才回來看一下啊！怎知道陌生人見不到，倒是見到你們偷偷摸摸的從大廈走出來.......然後啊，就被你們打了一頓囉。」

這時，一直默不作聲的戴九郎忽然說道：「我信才叔。如果他回來要毀屍滅跡，事成之後就不會在原地留守，跟蹤我們。換作別個，應該直接逃之夭夭，對吧？」

「嗯。如果這個肥仔波所言屬實，那......這個神秘人究竟是何方神聖？跟關德仁的死，陳Sir的意外又有沒有關聯呢？無論如何，你今日別想走了，跟我回去差館落一份口供再說吧。」

雨一直下，天上的雨雲像長眼睛，一直追趕他們的腳步。他們去了到哪裡，便下到哪裡。

康小離領著才叔回去警署，戴九郎則在車上等待。

她先安排才叔到偵緝辦公室等錄口供，獨自回去辦公室拿回這件案的資料。

然而，甫踏入辦公室拿回檔案時，康小離看到神色有異的王天明，立時察覺不對勁。

正要開腔，背後卻霍然響起何sir低沉的聲音。

「康小離，你回來就好。」

「嗯？」康小離託異。

「大Sir請你立即到辦公室找他。」

「呃.......過一會吧。對了，我剛剛找到關德仁案件的線索—」康小離走過王天明的座位，到自己的辦公桌旁。

「我找到一個跟這件事有關的重要人物，他正在偵訊—」

康小離說到一半停下來，微微一怔，目光在錯落在凌亂的辦公桌上。

檯面擱著一部電話，一部不屬於自己的電話！

「喂，不要讓我為難，好嗎？你先過去找大sir，剩下來的事我會幫你處理。」

「我—」

「立即。」何雄偉倚著房門，聲音驟然冷下來，不容康小離拒絕。

就在這時候，檯面的電話霍然一亮，彈出兩句whatsapp 信息提示，聯絡人的名字不是人，而是神檯上的「關二哥」。

「快，收起電話。」

「有黑警。」

黑警？！！

康小離瞳孔猛然一縮，目光掃過座位上的王天明。後者低著頭，一手拿住筷子，另一隻手則悄悄放在檯面下。

信息是王天明發給自己的！

「 好，現在就去吧，不用這麼惡呢，我回來拿電話而已。」

康小離收好電話，臉上不動聲色，在何雄偉的目光下離開，前往上司莫紀雄的辦公室。

「喂，我叫你做的報告，到底弄好了沒有？」何雄偉對王天明問道。

「快了快了。」

＊＊
「澎！！」車門拉開，然後被用力關上，發出無辜的悶響。

不過，車門並不孤獨。因為莫紀雄的辦公室房門在五分鐘前發出的悲嗚比之更是瞭亮，響徹整個警署。

「開車！」康小離臉色陰沉，杏目中閃爍著熊熊的怒火。

戴九郎愣了一下，趕忙弄熄燒了大半的煙蒂，抽了兩張紙巾，遞向被雨水打濕的康小離。

她沒有說。

他也沒有問，只是點頭，然後踏下油門，絕塵而去。

一小時後，皇室堡的冒險樂園內正發生一場暴力事件。

康小離站在一部舊式打螃蟹的遊戲機前，處於暴走狀態。她雙手握住膠鎚，高舉過頭，氣喘吁吁。

一旁的戴九郎像過去一樣，捧住一袋滿滿的金幣，對被嚇得四散的顧客和職員點頭，露出一副歉然的苦笑。

螃蟹快要出來了！

「三！」

「二！」

「砰！」

戴九郎還未數完，康小離的大鎚便砸下去，第一下落空了，膠鎚擋住紅色螃蟹的去路。

「停我職啊！死禿頭！」

「砰！」

「叫我去派槍啊？媽的！」

「守水塘嗎？揼死你，揼死你！」

「媽，這個姐姐好惡啊！」遠處的小女孩叫道。

母親把女孩邊拉得遠遠，邊悄聲說：「走走走，別多嘴了。當年啊，媽媽被你爸嫌胸小時，經常就來這裡打螃蟹發洩。你看，她後面那個哥哥肯定說了不該說的話呢！」

她偷掃正在發狂的康小離一眼，續道：「這個姐姐啊，情況比媽媽還要嚴重得多呢！」

「真的嗎？」女孩懵懂追問。

康小離耳朵一動，敲打的力氣頓時變得更大了。

「砰砰砰砰砰！」

「我就說警署內可能有黑警啊！還敢停我職？現在誰去查啊！」

膠鎚再次像打鐵般敲下去！

「砰！」螃蟹打不還鉗，發出像要散架的悶聲，縮回兩邊的洞口中。

過了一會兒，螃蟹終於被砸得累了；膠鎚被揮壞了，康小離雖然也累得雙手酸痛發麻，可是卻沒有停手的意思。

「再來！金幣！」

戴九郎揚一揚手中的空膠袋，康小離才回過神，意識到自己已經不休不止的敲了差不多半個小時。如果敲螃蟹可以申請健力士紀錄，她大概可以成為終生紀錄保持者。

世界紀錄千奇百怪，多一個不多，少一個不少。

她抹一抹脖子上的香汗，氣還沒消，但心情好多了，皺得夾死烏繩的柳眉也稍稍舒展開來。

戴九郎見狀，會心微笑。

「氣消了就走吧，我口渴了。」

語畢，他頭也不回，領著康小離在奇怪的目光下離去，前往位於灣仔街頭的某間甜品店。

有人說過，甜品甜不甜，是乎回憶有多濃。的確，這句話放諸四海皆準。

這間甜品店不是連鎖店，只有幾張兩人檯，主要做情侶生意，老闆是一個三十歲出頭的四眼男。

吊詭的是，這間甜品店明明做情侶生意，卻改了一個超不祥的舖名，「失戀工房」。據說，到過這裡的情侶最後都會分手，是一個很邪的詛咒。

不過愈邪的，愈引人入勝。不然，哪裡會有甚麼屁全球十大猛鬼酒店的探靈節目；鄭少秋哪裡會當得成Adam 鄭呢？

康小離和戴九郎在中學年代曾經是這間店的老顧客，也是其中一對被詛咒的情侶。他們例牌點的是口蜜劍，地獄黑咖啡，分別是碗中插著劍蘭的蜜汁芋圓和苦得把五官皺成一團的齋啡。

還虧這種怪店可以撐到現在吧

「想不到，這間破店竟然還在呢！還有，那部螃蟹機都依舊沒有變！以前啊，我們經常過來，想不到最後啊－」康小離吃完最後一芋圓說道。

說到一半，她乾咳一聲，尷尬的撇過頭，發現店老闆在遠處托著頭，幽幽地看著她，顯然話被聽到了。

「你沒有變，節奏感依舊的差。你這樣都考得成警察，我都快信耶穌的神蹟了。」

「別說了，我現在可是『被』放大假呢。而且，是你數拍子數得太慢啊！不過，虧你都還記得啊…...那個『螃蟹許願法』。」

螃蟹許願法說來就跟有的煙民習慣把煙盒中的其中一支煙抽起倒著放來許願，又或者看到流星就要閉起眼許願一般似的。

網絡上有一個傳說，只要閉著眼玩螃蟹機，而第一下就敲中螃蟹，立即許願，願望就會成真。這個方法比《龍珠》東奔西跑儲龍珠把神龍叫出來，倒直接得多。

沒有人知道這個白痴的許願方法從何而來的，總之康小離就信了，而且一信便信了很多年。

「這種白痴許願法誰會忘得掉？你以前都總是這樣的，比正常的拍子快了一下，不是嗎？」

「說到尾，或者是我們兩個步調不同。」

「嗯。」戴九郎撇開這個問題，話鋒一轉，正色問道：「說回老師的事吧。你現在被上司停職了，案件還查得下去？」

康小離撇嘴應道：「查，一定要查。我們找到這件案的重要證人不夠幾個鐘，我就被無緣無故的停職，你覺得真是湊巧嗎？我現在雖然無辦法回去差館，但還有一個『關二哥』啊。而且，那個肥仔波」

「對了，才叔呢？你不是把他帶進去嗎？」

「才叔不就在等錄口供嗎........」

康小離霍然一驚，才想起自己把才叔晾在偵緝辦公室中，一時氣憤都把這個重要人物忘記了！

一念及此，她立即用王天明交給她的電話，撥給「關二哥」求救。「關二哥」很快就接聽。可是，事情的發展卻出乎他們的預料。

遠遠預料之外！

「你說的才叔........在兩個小時之前涉嫌跟數個月一宗鳳姐姦殺案有關，被關在羈留室中扣查，不許保釋。」電話另一端的王天明凝重的說道。

才叔可是關德仁案中的新線索。現在口供還未開始錄，就竟然捲進另一件命案中！這就像有一雙無形的手在背後操縱，試圖把他們的線索通通截斷。

陳度仕的嚴重車禍.......

舊唐樓的大火........

設計室被翻.........
到康小離被暫時停職，等待被投閒置散......

現在就是才叔！

「我要回去警署一趟。」康小離掛掉電話後，急忙地說道。

戴九郎點頭。

如是者，他們結帳後便趕著離開甜品店，準備回到停車場的座駕上。康小離此時腦袋一片空白，只想盡快趕回去問個究竟。

可是，他們想不到自己才踏出甜品店，走了一個街口，事情再次出現變化，而且這次情況急轉直下，變得極為嚴峻，出乎他們的想像！

被盯上了！

第五章 好市民

「跑！」

畫面倒播回去這句叫聲的半分鐘前.....

當康小離和戴九郎轉彎，走進僻靜的小街時。兩人看到對面的行人古怪的打量他們，不禁互望一眼，感到不對勁。

怎麼對面街道上的途人一式一樣的黑色外套搭牛仔褲，全都不約而同戴上口罩的？！

生病？不，他們看上去不像生病.......

此際，這幾個「途人」毫無預兆的停步，同時在腰後掏出刀，舉刀衝過馬路，朝他們的方向狂奔！

康小離和戴九郎心頭一緊，同時冒出一個名詞，是刀手！

「警察！別動！」康小離首先回過神來，手隨即按在褲頭，卻赫然想起自己被停職，佩槍都不在身上了！

怎麼偏偏就在這時候才遇上這種事啊！

「跑！」戴九郎急切的大喝，同時抓起康小離的手，邁步就跑！

他們在雨夜亡命狂奔，出盡全力跑了兩條街，從小街一直跑到駱克道的酒吧街。戴九郎護著康小離，撥開擋著前路的人群！

「走開！」戴九郎看也沒看，一手撥開從酒吧出來的西裝男，繼續前奔。

他們身後幾個刀手尾隨，追得愈來愈貼，一見有機會便揮刀，鋒利的牛肉刀跟他們擦身而過，好幾次差一絲砍在戴九郎的背上。

「霍！」牛肉刀劃破戴九郎的衣背，點點紅印滲在白色衫上。

戴九郎忍住背後的劇痛，轉身抓住刀手的手腕，一腳踹在他的肚子上，把他放倒。

與此同時，康小離危危躲過迎面而來的一刀，腳狠狠的對準另一個刀手的下陰踢出，踢出一球完美的十二碼！

「喀啦！」

清脆碎響從褲襠中傳出，刀手痛得跪地掩著下半身，看來康小離這一腳把他直接踢廢了。

「吃屎啊，屌你！」

康小離正要補腳，卻被戴九郎捉住手臂，繼續往前跑。可是，他們跑了沒多久，發現前後皆有追兵，進退維谷，最後唯有被逼拐進狹窄昏暗的小巷中！

雨水從頭頂的帆布「滴答滴答」的落在地面，康小離和戴九郎背靠背而站，氣喘吁吁。大街的街燈把昏黃的光線照在巷子的兩端，把來者的影子拉長。

這是困獸鬥，兩面都有刀手，逐步逼近！

「噠噠，噠噠。」腳步聲在小巷回響，刀手愈走愈近，刀尖直指他們兩人。

此際，命懸一線！

「你們到底是誰？！誰派你們來的！？」康小離冷聲問道。

她這時仍搞不明白，怎麼從甜品店出來後，就被人莫名其妙的追殺。可是，甚麼原因在這個環境下都已經不重要了。

「嘿，怪就怪你們得罪了不該得罪的人！」

刀手舉起刀，正要劈下！

這次完了！他們閉上眼，戴九郎把康小離護在懷中，無力地等待被刀砍下來的劇痛。

就在千鈞一髮之際，一支鐵通擲在刀手的背上。

同時，巷子外傳來一把戲謔的笑聲！一個臉帶邪氣的白色西裝男叼住粗雪茄，抱著兩個濃妝豔抹的性感美女而立。他身後站著密密麻麻的紋身大漢。不消幾秒，他們便把整個小巷填得滿滿。

「這位大哥，你這就說得對了，怪就怪你們得罪了不該得罪的人！」

「阿班，轟天，你們誰來啊？他們哪隻手拿刀，就砍哪隻手。我向來不喜歡暴力，盡量砍準一點，少一點血花啊。」

「知道，秋哥！」

又派堆雞監視我

秋爺今次起雙飛，仲要霸氣登場啊

秋爺係陳sir d frd

比你發現左我真人都有公仔

出文！！

真相背後3

灣仔酒吧貴賓房內煙霧彌漫，幾個旺角味濃的少女站在小舞池上高歌，唱得手舞足蹈，歌喉卻是難聽得使人冷得雞皮疙瘩。

確實，很冷。

2012年，這年的冬天特別冷。

「阿九，別再喝了。我明日就跟大佬到巴西走一趟，回來就肯定紮職了。一世人兩兄弟，我好你好，還用愁無女人嗎？」說話的人是叼住煙，兩手各攬一個豐滿女生的葉秋。

這時候的葉秋跟現在相差甚遠，沒有筆挺的白西裝和整齊的一絲不苟的油頭。葉秋留一頭像陳浩南的長髮，黑色背心內的紋身誘張得嚇人，倒不是百鬼圖，而是一幅古代春宮圖。

「秋哥，不同的。她說考得成警察.........我們看來沒戲吧。」戴九郎醉眼惺忪，晦氣地灌了一口烈酒。

葉秋彈一彈煙灰，另一隻手探進身邊女生的衣領內輕揉，女生發出一聲嬌哼。

「那個平胸的有甚麼好啊？就因為她說你畫畫有天份？媽的，懂畫畫就成設計師，那麼懂玩iPhone 不就變成喬布斯嗎？我們這對手，再漂都不會變白。再說啊，你有聽過黑道跟差婆一起嗎？」

「無......」 戴九郎痛苦地沉吟。

「幹，這就是啊。所以嘛，河水不犯井水，她不要阻住我們發達，你啊，也別耽誤人家時間吧。」葉秋收起笑容，漫不經心的提醒道。

「我去廁所。你喜歡就搓幾下，反正不用錢！哈哈！這女的挺大啊！」

語畢，葉秋便猥褻的按住自己的褲襠，站起來，把身旁的女生推到戴九郎身邊，逕自走出房間。

他沒想過，這一推間接改變了戴九郎的一生。

「九哥，你要搓一下嗎？」女生媚意十足的耳語。

戴九郎挪開身體，搖頭說道：「不了，我對巨乳無興趣。而且，你好好愛惜自己的身體吧。」

女生沒趣的嘀咕：「古老石山。」

戴九郎茫然的點起煙，眼尾也都看過倚在身旁的女生。他滿腦子都是那個掛住甜笑的長髮女孩，葉秋的話在耳畔回響著。

別耽擱人家時間.......

別耽擱人家時間........

別耽擱人家時間。

就在這時候，「砰」的一聲巨響，房門應聲撞開！

兩個年紀不過二十出頭，走龐克風格的金髮男怒氣沖沖的闖進來，瞪住戴九郎和身邊的兩個女生，眼眸中的怒火像要燒死他們似的。

小舞池上的女生也被嚇得愣住，房內一時間雅雀無聲。戴九郎一直沉在葉秋的話中，完全沒有為意。

「八婆！敢給我戴綠帽？！」其中一個穿鼻環的金髮男上前把戴九郎身邊的女生扯起來，另外一人則堵住房門。

「我......」

「賤女人！」

不等女生解釋，金髮男便狠狠地把女生搧得栽在梳化上。

「是你吧？！屌你老母，搞我女人的傢伙就是你，對吧？你嫌命長啊！」金髮男一臉狠勁的湊到戴九郎眼前。

戴九郎充耳不聞，長長的燒灰快要掉下來，火光在醉意下份外燦爛。

「你是聾還是啞啊！當我透明嗎？我叫黃大仙阿俊啊！」

金髮男見戴九郎默不作聲，便以為他是害怕了，索性揪住他的衣領叫打叫殺。

戴九郎抬起頭，雙眼儼如發現獵物的野狼，嗓音冷得如墮冰窖。

「對，別要耽擱她的時間，你說對嗎.......」

看到戴九郎掛起森寒的笑容，金髮男一時之間反應不及，疑惑的「嗯」了一聲。

「啪！」隨之而來的是一陣響亮的玻璃碎響，金髮男一頭栽進茶几中，玻璃碎了一地！

戴九郎站起來，拳頭染上腥紅的鮮血。

「對啊......你講得無錯，是我玩你的女人，你有意見嗎？」他像捉雞仔般抓住金髮男的後腦杓，冷聲問道。

「屌你老母！你搞我女人，還敢打我？你這次死定了！我回去就姦你全家，先姦死你女朋友，射—」

一陣骨頭碎裂聲響起，金髮男像斷線風箏似的，飛到小舞池上。

「我女朋友嗎？你剛剛說我女朋友嗎？」戴九郎聞言，雙目頓時紅起來，醉醺醺的臉龐上泛起痛苦扭曲的笑容。

他跨過只剩下框架的茶几，拳頭狠狠地揍在衝上來的幫手的面門。後者鼻血直噴，往後一摔便昏死過去。

一拳擊倒！

嘴角掛住鮮血的金髮男見狀大驚，知道撞上鐵板了。他躡手躡腳地往房門外爬，想要逃走。

「澎！」金髮像雜草被抓起，頭重重撞在地板上。

「黃大仙阿俊？你知道這裡是灣仔，對嗎？剛好，我今晚正想發洩一下.......」

房門關上。

十分鐘後，房內的女生已經四散，兩個金髮男大字型躺在地上，其中的黃大仙阿俊血流披面，鼻環被扯下來，本來就不俊的臉，這時顯得更醜了。

從廁所回來的葉秋此際咬住煙，擋在房門，眉頭皺成川字型。

幸好下手的是戴九郎，不然自己出手，這兩個人大概已經掛掉了，他看著坐在梳化上的戴九郎，心裡暗道。

「阿九......」

「秋哥。我剛剛報警了。趁警察未到，你就快點離開這裡吧。」

「白痴，你只是代我出手，當大哥又怎會這樣走掉呢？你走，秋哥替你善後，大不了就進去蹲一會，出來又是一條好漢。」

「你還要往上爬啊。」戴九郎搖頭，盯住擦破皮，血跡斑斑的拳頭苦笑：「我這隻手現在已經不黑，變得紅了，將來出冊之後就會變白，可以嗎？你說得對，我不可以耽擱她的時間.......秋哥，你快點走，嘿。」

葉秋咬緊牙根，為難地猶豫半晌，嘆一口氣，終於決定離開。

「阿九，黑又好，白也罷，都是兄弟。我記住了，將來誰敢惹你，我葉秋就把他們斬件，掉出公海餵魚！」

葉秋一笑，看著葉秋的背影消失在視線中。他沒有把葉秋的承諾當一回事，也沒有想過這個承諾在多年以後會兌現......

第六章 背後的人

被刀手追斬已是昨晚的事，康小離仍然心有餘悸。
這時，康小離和戴九郎身處北角，葉秋為他們安排的住宅內。

他們兩人對坐在飯桌前，一人包上繃帶，一人穿著圍裙。

飯桌上放了一碟不像人類會吃的早餐，中了輻射的煎腸，黑色蛋白的太陽蛋。

這是康小離的手筆。

「你怎麼不吃？我煮了一個早上。不過，你臉色很差，是背脊的傷口痛嗎？還是你不滿意我的手藝？你以前很愛吃的。」康小離鼓起腮問道。

「呃.......有一點痛而已。」

是啊，因為當年經常吃康小離的愛心便當，他就知道生命可貴，更對發明沖廁的古羅馬人心存感激。

「快點吃啊！」

戴九郎閉上眼祈禱，為自己祈禱，然後開始這場「最後的早餐」。

「叮噹！」門鈴響起。

康小離打開門，看到黑幫大哥葉秋露齒的笑容，「砰」地關上門，讓葉秋錯愕吃了一臉灰。

她想了一想，這地方好像是門外的黑社會大哥的，然後無奈的開門，放這位真正的屋主進來。

葉秋領著手下刁班和洪轟天走進來，瞄了飯桌上的輻射食物一眼，逕自坐在梳化上。

他掏出領袋的暗花領巾，抹一抹額上的冷汗，心裡暗驚，這還是人類吃的食物嗎？

「阿九，很久無見吧。昨晚還睡得好吧？嘿嘿。班，轟天，還不叫九哥？」

「九哥！」

「阿離，秋哥是我以前的大哥。喔，秋哥你怎麼找到我的？」戴九郎問。

「大名鼎鼎的灣仔坐館，我又怎會不識呢？」康小離沒好氣地冷笑道。

「阿妹，你對黑社會有很大成見啊，哈哈。別忘了，救你們的可就是我這個黑社會呢。」

他笑了一聲，再說下去。

「我怎麼找到你們？你們昨晚喋血街頭，像盲頭烏蠅的把剛從酒吧出來的我推跌啊！我本來就想追上來看看哪個這麼大膽，怎猜到，竟然是阿九你啊！哈哈哈。」

「那幾個刀手呢？我要捉他們回去差館問話。」康小離想到那幾個差點殺死戴九郎和自己的刀手，已經忘記自己被停職的事。

「公海。」刁班賊笑。

「斬件。」洪轟天接下去。

「餵魚。我說過，誰敢搞你，我就讓他們做魚糧，你還記得吧？」葉秋像說笑般說道。

「痴線，你這是殺人啊！！」

「人家拿刀斬你，你還要給他們說教嗎？誰搞我兄弟，就得死。再者，你還搞不清知道是誰派人砍你，自己得罪的人究竟是誰嗎？」葉秋沉聲問道。

「嗯？」

「盧志成........下任特首候選人羅育仁的私人助理。」

一開二扮多文

點解我又係淫蟲

慘慘豬 但今次係有情有義的淫蟲啊！淫並唔壞啊

樓主繼續出啦

盡量今晚出文
絲打有無追異能故

多謝絲打支持 契弟聽晚出文（今晚異能故已更新）

出文末 好想睇！

出一出一段

特首候選人？！

康小離和戴九郎互望，不禁瞠目結舌。

關德仁的案件怎麼會跟特首助理扯上關係？這兩個人風馬牛不相及吧？

「這不會哪裡出錯吧？」康小離問。

「秋哥，你說的盧志成就是電視這個盧志成嗎？」戴九郎指住不遠處的電視，畫面上剛好播放著羅育仁帶領團隊落區造勢的現場報導。

羅育仁一身便裝，坐在摺櫈上接受記者訪問。站在他身後，為他撐住傘的助理正是葉秋所說的盧志成！

盧志成身穿整齊的黑西裝，中等身型，臉上的金絲眼鏡使他看上去格外陰沉。雖然如此，盧志成這副形象也只像寫字樓的中年白領，跟買兇殺人的完全沾不上邊。

「如果我成功當選，將來的任期內一定會像今天這樣，帶一張摺櫈，到街上聽取市民的意見，不論房屋、醫療、教育........」

羅育仁有禮的推開盧志成的雨傘，任由雨水打濕頭髮，續道：「風雨不改，想市民所想，急市民所急，盡力為市民服務。」

羅育仁這個微細的舉動贏得在場市民的掌聲，像舞台劇演員在台上完美的演好劇目，搏得觀眾喝采。
有人說，政治家前世都是戲子。

的確，每個參選人在上任前都是信誓旦旦，痛陳現任的不是。他們儼如英雄電影的主角，苦難重重，然後打趴大壞蛋。橋段不怕老，反正被騙了一遍又一遍的香港人受落就好。

上任以後嗎？嘿，戲子嘛，「戲子無情」是常識吧。

「羅局長，你接下來將會去哪裡？」有記者上前問道。

「我們將會出席中環畫廊的慈善拍賣，為公益出一分力。」盧志成代羅育仁回答。

「無錯，我向來都是香港本土藝術家，鄭凱光先生的擁躉。身為教育局局長，的當然要以身作則，支持香港的藝術發展。哈哈，不過，我也希望趁這個機會投得鄭先生嘅作品。」

報導完結，康小離自語道：「這個盧志成看上去沒有甚麼古怪的地方啊。」

戴九郎點頭附和。

「哼，我早就猜到你們會質疑。跟盧志成交易的仆街叫耀揚，是另一個字頭的人。由於時間關係，我已經派人將耀揚請過來了。你們一會自己問問就好了。」

「人呢？」康小離問。

「樓下。」

「車尾廂內，除了手指。」刁班補充。

「現在應該飄到公海了。」洪轟天張開大手，動一動手指頭，大咧咧的傻笑。

＊＊＊＊＊＊

同日下午，記者冒雨守在中環的畫廊外等候。

十分鐘前，畫廊聯同慈善機構的舉辦慈善拍賣剛剛完成，鄭凱光的三幅畫作分別以一百萬到三百萬賣出。羅育仁拍下的則是拍賣價最高的「紫藤」。

淡紫的紫藤一串一串的垂下，密密麻麻的鋪滿整個畫面，讓人看著不禁憂郁，泛起莫名的傷感。

紫藤，執著的愛，依依不捨的愛。

係咪公海

比短篇呃左

新讀者留名

支持

文呢文呢

契弟盡快出文